[{"meta":{"id":"you","uuid":"2b98cca7-f57c-451d-9f07-a1158142284a","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["you","with you"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"you","prs":[{"mw":"\u02c8ju\u02d0","sound":{"audio":"you00001"}}]},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(used as subject \u2014 familiar)"],"dt":[["text","{bc}t\u00fa; vos "],["uns",[[["text","{it}in some Latin American countries{\/it}"]]]],["text","; ustedes "],["gl","plural"],["text","; vosotros, {a_link|vosotras} "],["gl","plural Spain"]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(used as subject \u2014 formal)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|usted}, ustedes "],["gl","plural"]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(used as indirect object \u2014 familiar)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|te}, {a_link|les} "],["gl","plural"],["text"," (se {it}before lo, la, los, las{\/it}), {a_link|os} "],["gl","plural Spain"],["vis",[{"t":"he told it to you","tr":"te lo cont\u00f3"},{"t":"I gave them to (all of, both of) you","tr":"se los di"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","sls":["(used as indirect object \u2014 formal)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|lo} "],["uns",[[["text","{it}Spain sometimes{\/it} le"]]]],["text"", la; los "],["uns",[[["text","{it}Spain sometimes{\/it} les"]]]],["text"", {a_link|las} {it}plural{\/it}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","sls":["(used after a preposition \u2014 familiar)"],"dt":[["text","{bc}ti; vos "],["uns",[[["text","{it}in some Latin American countries{\/it}"]]]],["text","; ustedes "],["gl","plural"],["text","; vosotros, {a_link|vosotras} "],["gl","plural Spain"]]}]],[["sense",{"sn":"6","sls":["(used after a preposition \u2014 formal)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|usted}, ustedes "],["gl","plural"]]}]],[["sense",{"sn":"7","sls":["(used as an impersonal subject)"],"dt":[["vis",[{"t":"you never know","tr":"nunca se sabe"},{"t":"you have to be aware","tr":"hay que ser consciente"},{"t":"you mustn\u0027t do that","tr":"eso no se hace"}]]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"with you"}],"sls":["(familiar)"],"dt":[["text","{bc}contigo; con ustedes {it}plural{\/it}; con vosotros, con vosotras "],["gl","plural Spain"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"with you"}],"sls":["(formal)"],"dt":[["text","{bc}con usted, con ustedes "],["gl","plural"]]}]]]}],"shortdef":["t\u00fa; vos \u2014in some Latin American countries; ustedes; vosotros, vosotras","usted, ustedes","te, les (se before lo, la, los, las), os"]},{"meta":{"id":"bet:1","uuid":"90165ff2-82b4-4324-ad93-3fdc76da89c8","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["bet","betted","betting","bets","to bet on","you bet!"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"bet","prs":[{"mw":"\u02c8b\u025bt","sound":{"audio":"bet00001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"bet"},{"if":"betting"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|apostar}"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","vrs":[{"va":"to bet on"}],"dt":[["text","{bc}apostarle a"]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"you bet!"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00a1ya lo creo!}, \u00a1por supuesto!"]]}]]]}],"shortdef":["apostar","apostarle a","\u00a1ya lo creo!, \u00a1por supuesto!"]},{"meta":{"id":"bless","uuid":"0498f696-4a2a-4b06-aaef-c05c2626efce","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["bless","blessed","blest","blessing","blesses","bless you!","to bless with","to bless oneself"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"bless","prs":[{"mw":"\u02c8bl\u025bs","sound":{"audio":"bless001"}}]},"fl":"transitive verb","ins":[{"if":"blessed","prs":[{"mw":"\u02c8bl\u025bst","sound":{"audio":"bless002"}}]},{"if":"blessing"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|bendecir} "],["vis",[{"t":"God bless you!","tr":"\u00a1que Dios te bendiga!"},{"t":"you did the dishes? bless you!","tr":"\u00bflavaste los trastes? \u00a1mil gracias!"},{"t":"he\u0027s a little forgetful, bless his heart","tr":"es un poco olvidadizo, el pobre"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"bless you!"}],"sls":["(said to someone who has sneezed)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00a1salud!}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to bless with"}],"dt":[["text","{bc}dotar de"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"to bless oneself"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|santiguarse}"]]}]]]}],"shortdef":["bendecir","\u00a1salud!","dotar de"]},{"meta":{"id":"know","uuid":"7c98a258-09c6-4644-8ecd-71a2551ed99a","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["know","knew","known","knowing","knows","knowable","knower","knowers","know from","before you know it","for all i know","god\/heaven (only) knows","god (only) knows","heaven (only) knows","if you know what i mean","not to know the first thing about","to know how to do something","to know something inside out","to know something like the back of your hand","to know what\u0027s best","to know whats best","to know best","to know better","you know","you never know"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"know","prs":[{"mw":"\u02c8no\u02d0"}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"knew","prs":[{"mw":"\u02c8nu\u02d0"},{"mw":"\u02c8nju\u02d0"}]},{"if":"known","prs":[{"mw":"\u02c8no\u02d0n"}]},{"if":"knowing"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|saber} "],["vis",[{"t":"he knows French\/the answer","tr":"sabe franc\u00e9s\/la respuesta"},{"t":"I might\/should have known that \u2026","tr":"deber\u00eda haber sabido que \u2026"},{"t":"he made it known that \u2026","tr":"hizo saber que \u2026"},{"t":"she let me know that \u2026","tr":"me avis\u00f3 que \u2026"},{"t":"to know something for a fact","tr":"constarse que algo es as\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}{a_link|conocer} (a una persona, un lugar) "],["vis",[{"t":"do you know Julia?","tr":"\u00bfconoces a Julia?"},{"t":"she knows the city well","tr":"conoce bien la ciudad"},{"t":"he\u0027s better known as \u2026","tr":"es m\u00e1s conocido por el nombre de \u2026"},{"t":"to be known for","tr":"conocerse por"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|recognize||} {bc}{a_link|reconocer}"]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|discern||} {sx|distinguish||} {bc}{a_link|distinguir}, {a_link|discernir}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"before you know it"}],"dt":[["text","{bc}antes de que te des cuenta"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"for all I know"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|que yo sepa}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"God\/heaven (only) knows"}],"dt":[["text","{bc}qui\u00e9n sabe"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"if you know what I mean"}],"dt":[["text","{bc}si me entiendes"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"not to know the first thing about"}],"dt":[["text","{bc}no saber nada de, no tener ni idea de"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"to know how to do something"}],"dt":[["text","{bc}saber hacer algo"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"to know something inside out"},{"vl":"or","va":"to know something like the back of your hand"}],"dt":[["text","{bc}saberse algo al dedillo"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"to know what\u0027s best"}],"dt":[["text","{bc}saber lo que es lo mejor"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|saber} "],["vis",[{"t":"yes, I know","tr":"s\u00ed, lo s\u00e9"},{"t":"how should I know?","tr":"\u00bfqu\u00e9 s\u00e9 yo?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"to know best"}],"dt":[["text","{bc}saber lo que es lo mejor"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to know better"}],"dt":[["vis",[{"t":"you\u0027re old enough to know better","tr":"a tu edad no debes hacer eso"},{"t":"she doesn\u0027t know any better","tr":"es demasiado joven\/novata (etc.) para saber lo que hace"},{"t":"you know better than to ask","tr":"ya deber\u00edas saber que es mejor no preguntar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"you know"}],"sls":["(used for emphasis)"],"dt":[["vis",[{"t":"you know, we really have to go","tr":"bueno, ya es hora de irnos"},{"t":"it\u0027s cold out, you know","tr":"hace fr\u00edo, \u00bfeh?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"you know"}],"sls":["(expressing uncertainty)"],"dt":[["vis",[{"t":"we\u0027re going to, you know, hang out","tr":"vamos a \u2026 pues nada, pasar el rato"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"you never know"}],"dt":[["text","{bc}nunca se sabe"]]}]]]}],"shortdef":["saber","conocer (a una persona, un lugar)","recognize : reconocer"]},{"meta":{"id":"later:1","uuid":"ffee7014-c2ff-4611-9c06-e814839d4f19","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["later","later on","no later than","see you later!"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"later","prs":[{"mw":"\u02c8le\u026a\u032c\u0259r"}]},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}m\u00e1s tarde, {a_link|despu\u00e9s} "],["vis",[{"t":"she returned later","tr":"volvi\u00f3 m\u00e1s tarde"},{"t":"later in the week","tr":"a finales de la semana"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"later on"}],"dt":[["text","{bc}m\u00e1s tarde, {a_link|despu\u00e9s}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"no later than"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|a m\u00e1s tardar}"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"see you later!"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00a1hasta luego!}"]]}]]]}],"shortdef":["m\u00e1s tarde, despu\u00e9s","m\u00e1s tarde, despu\u00e9s","a m\u00e1s tardar"]},{"meta":{"id":"say:1","uuid":"aa17c94a-318b-42ea-82f7-c352916183c0","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["say","said","saying","says","sayer","sayers","say uncle","that is to say","to say nothing of","if i say so myself","no sooner said than done","that goes without saying","that said, \u2026 ","to say the least","when all is said and done","you can say that again!","you said it!","i\u0027ll say!","ill say!","you don\u0027t say!","you dont say!"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"say","prs":[{"mw":"\u02c8se\u026a","sound":{"audio":"say00001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"said","prs":[{"mw":"\u02c8s\u025bd","sound":{"audio":"say00002"}}]},{"if":"saying"},{"if":"says","prs":[{"mw":"\u02c8s\u025bz","sound":{"audio":"say00004"}}]}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|express||} {sx|utter||} {bc}{a_link|decir}, {a_link|expresar} "],["vis",[{"t":"to say yes\/no","tr":"decir que s\u00ed\/no"},{"t":"to say again","tr":"repetir"},{"t":"to say one\u0027s prayers","tr":"rezar"},{"t":"she didn\u0027t say a word","tr":"no dijo ni una palabra"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|indicate||} {bc}{a_link|marcar} (d\u00edcese de un reloj), {a_link|poner} (d\u00edcese de un letrero, etc.)"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|express||} {sx|reveal||} {bc}{a_link|decir}, {a_link|revelar} "],["vis",[{"t":"her face says it all","tr":"su cara lo dice todo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|opine||} {bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"so they say","tr":"eso dicen"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|know||} {bc}{a_link|decir}, {a_link|saber} "],["vis",[{"t":"it\u0027s hard to say why","tr":"es dif\u00edcil decir por qu\u00e9"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{sx|command||} {bc}{a_link|decir}, {a_link|mandar} "],["vis",[{"t":"what she says goes","tr":"lo que ella dice va a misa"},{"t":"do as I say","tr":"haz lo que te digo"},{"t":"whatever you say","tr":"lo que t\u00fa digas"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","dt":[["text","{sx|pronounce||} {bc}{a_link|decir}, {a_link|pronunciar}"]]}]],[["sense",{"sn":"8","dt":[["text","{sx|suppose||} {bc}{a_link|suponer}, {a_link|decir}"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"if I say so myself"}],"dt":[["text","{bc}modestia aparte"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"no sooner said than done"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|dicho y hecho}"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"that goes without saying"}],"dt":[["text","{bc}ni que decir tiene"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"that is to say"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|es decir}"]]}]],[["sense",{"sn":"13","vrs":[{"va":"that said, \u2026 "}],"dt":[["text","{bc}dicho esto, \u2026 "]]}]],[["sense",{"sn":"14","vrs":[{"va":"to say the least"}],"dt":[["text","{bc}y me quedo corto"]]}]],[["sense",{"sn":"15","vrs":[{"va":"when all is said and done"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|al fin y al cabo}"]]}]],[["sense",{"sn":"16","vrs":[{"va":"you can say that again!"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}\u00a1y tanto!"]]}]],[["sense",{"sn":"17","vrs":[{"va":"you said it!"}],"dt":[["text","{bc}\u00a1de acuerdo!"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"I couldn\u0027t say","tr":"no podr\u00eda decirte"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"I\u0027ll say!"}],"dt":[["text","{bc}\u00a1y tanto!"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"you don\u0027t say!"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00a1no me digas!}"]]}]]]}],"shortdef":["express utter : decir, expresar","indicate : marcar (d\u00edcese de un reloj), poner (d\u00edcese de un letrero, etc.)","express reveal : decir, revelar"]},{"meta":{"id":"tell","uuid":"08289779-9d61-429b-af9c-6073c23f16af","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["tell","told","telling","tells","all told","don\u0027t tell me","dont tell me","i\u0027ll tell you what","ill tell you what","i told you so","to tell apart","to tell it like it is","to tell off","to tell (you) the truth","you\u0027re telling me!","youre telling me!","to tell on"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"tell","prs":[{"mw":"\u02c8t\u025bl"}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"told","prs":[{"mw":"\u02c8to\u02d0ld"}]},{"if":"telling"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|decir}, {a_link|contar} "],["vis",[{"t":"he told us the story","tr":"nos cont\u00f3 la historia"},{"t":"he told us what happened","tr":"nos cont\u00f3 qu\u00e9 pas\u00f3"},{"t":"she told me the news","tr":"me dio la noticia"},{"t":"tell me all about it","tr":"cu\u00e9ntamelo todo"},{"t":"tell her that \u2026","tr":"dile que \u2026"},{"t":"tell her hello for me","tr":"dale saludos de mi parte"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|inform||} {bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"tell me when they get here","tr":"dime cuando lleguen"},{"t":"I won\u0027t tell anyone","tr":"no se lo dir\u00e9 a nadie"},{"t":"I\u0027m telling Mom!","tr":"\u00a1se lo voy a decir a mam\u00e1!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|instruct||} {bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"do what I tell you","tr":"haz lo que te digo"},{"t":"they told her to wait","tr":"le dijeron que esperara"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|relate||} {bc}{a_link|contar} "],["vis",[{"t":"to tell a story","tr":"contar una historia"},{"t":"to tell a lie","tr":"decir una mentira"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|discern||} {bc}{a_link|discernir}, {a_link|notar} "],["vis",[{"t":"I can\u0027t tell the difference","tr":"no noto la diferencia"},{"t":"I could tell that she was lying","tr":"me di cuenta de que estaba mintiendo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{bc}{a_link|indicar}, {a_link|se\u00f1alar} "],["vis",[{"t":"the evidence tells us that \u2026","tr":"las pruebas nos indican que \u2026"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"all told"}],"dt":[["text","{bc}en total"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"don\u0027t tell me"}],"dt":[["text","{bc}no me digas"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"I\u0027ll tell you what"}],"sls":["(introducing a suggestion)"],"dt":[["text","{bc}hagamos as\u00ed"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"I told you so"}],"dt":[["text","{bc}te lo dije"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"to tell apart"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|distinguir}"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"to tell it like it is"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}contar\/decir las cosas como son"]]}]],[["sense",{"sn":"13","vrs":[{"va":"to tell off"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|rega\u00f1ar}"]]}]],[["sense",{"sn":"14","vrs":[{"va":"to tell (you) the truth"}],"dt":[["text","{bc}a decir verdad"]]}]],[["sense",{"sn":"15","vrs":[{"va":"you\u0027re telling me!"}],"dt":[["text","{bc}\u00a1a m\u00ed me lo vas a decir!"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|say||} {bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"I won\u0027t tell","tr":"no voy a dec\u00edrselo a nadie"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|know||} {bc}{a_link|saber} "],["vis",[{"t":"you never can tell","tr":"nunca se sabe"},{"t":"as far as I can tell","tr":"seg\u00fan parece"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|show||} {bc}{a_link|notarse}, hacerse sentir "],["vis",[{"t":"the strain is beginning to tell","tr":"la tensi\u00f3n se empieza a notar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"to tell on"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|denunciar}"]]}]]]}],"shortdef":["decir, contar","inform : decir","instruct : decir"]},{"meta":{"id":"what:3","uuid":"465069d8-68ec-46a3-8a2f-90d568a61c57","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["what","what for","what have you","what if","what of","what\u0027s more","what\u0027s what","what though","and\/or what have you","and what have you","or what have you","what about","whats more","what\u0027s up?","whats up?","what\u0027s with \u2026 ?","whats with \u2026 ?"],"offensive":false},"hom":3,"hwi":{"hw":"what"},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(used in direct questions)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|qu\u00e9} "],["vis",[{"t":"what happened?","tr":"\u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?"},{"t":"what does it cost?","tr":"\u00bfcu\u00e1nto cuesta?"},{"t":"what does this mean?","tr":"\u00bfque significa esto?"},{"t":"what\u0027s it called?","tr":"\u00bfc\u00f3mo se llama?"},{"t":"what\u0027s the problem?","tr":"\u00bfcu\u00e1l es el problema?"},{"t":"what (did you say)?","tr":"\u00bfqu\u00e9?, \u00bfc\u00f3mo?"},{"t":"what else did she say?","tr":"\u00bfqu\u00e9 m\u00e1s dijo?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}{a_link|lo que}, {a_link|qu\u00e9} "],["vis",[{"t":"tell me what happened","tr":"dime qu\u00e9 pas\u00f3"},{"t":"I don\u0027t know what to do","tr":"no s\u00e9 qu\u00e9 hacer"},{"t":"do what I tell you","tr":"haz lo que te digo"},{"t":"guess what!","tr":"\u00bfsabes qu\u00e9?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"and\/or what have you"}],"dt":[["text","{bc}y no s\u00e9 qu\u00e9, y cosas por el estilo"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"what about"}],"dt":[["vis",[{"t":"we\u0027re all going together\u2014what about Kenny?","tr":"vamos todos juntos\u2014\u00bfy Kenny?"},{"t":"what about if \u2026 ?","tr":"\u00bfqu\u00e9 te parece si \u2026 ?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"what for"}],"dt":[["text","{sx|why||} {bc}por qu\u00e9 "],["vis",[{"t":"what did you do that for?","tr":"\u00bfpor qu\u00e9 hiciste eso?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"what if"}],"dt":[["text","{bc}y si "],["vis",[{"t":"what if he knows?","tr":"\u00bfy si lo sabe?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"what\u0027s more"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|adem\u00e1s}"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"what\u0027s up?"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}\u00bfqu\u00e9 pasa?"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"what\u0027s up?"}],"sls":["(used as a greeting)","familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00bfqu\u00e9 hay?}, {a_link|\u00bfqu\u00e9 tal?}"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"what\u0027s with \u2026 ?"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}\u00bfa qu\u00e9 viene\/vienen \u2026 ?"]]}]]]}],"shortdef":["qu\u00e9","lo que, qu\u00e9","y no s\u00e9 qu\u00e9, y cosas por el estilo"]},{"meta":{"id":"will:1","uuid":"f218f7f2-1141-4d48-ba58-df4b0addc706","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["will","would","if you will"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"will","prs":[{"mw":"\u02c8w\u026al","sound":{"audio":"will0001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"il":"past","if":"would","prs":[{"mw":"\u02c8w\u028ad","sound":{"audio":"would001"}}]},{"il":"present singular \u0026 plural","if":"will"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{sx|wish||} {bc}{a_link|querer} "],["vis",[{"t":"do what you will","tr":"haz lo que quieras"}]]]}]]]},{"vd":"auxiliary verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(expressing willingness)"],"dt":[["vis",[{"t":"no one would take the job","tr":"nadie aceptar\u00eda el trabajo"},{"t":"I won\u0027t do it","tr":"no lo har\u00e9"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(expressing habitual action)"],"dt":[["vis",[{"t":"he will get angry over nothing","tr":"se pone furioso por cualquier cosa"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(forming the future tense)"],"dt":[["vis",[{"t":"tomorrow we will go shopping","tr":"ma\u00f1ana iremos de compras"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","sls":["(expressing capacity)"],"dt":[["vis",[{"t":"the couch will hold three people","tr":"en el sof\u00e1 cabr\u00e1n tres personas"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","sls":["(expressing determination)"],"dt":[["vis",[{"t":"I will go despite them","tr":"ir\u00e9 a pesar de ellos"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","sls":["(expressing probability)"],"dt":[["vis",[{"t":"that will be the mailman","tr":"eso ha de ser el cartero"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","sls":["(expressing inevitability)"],"dt":[["vis",[{"t":"accidents will happen","tr":"los accidentes ocurrir\u00e1n"}]]]}]],[["sense",{"sn":"8","sls":["(expressing a command)"],"dt":[["vis",[{"t":"you will do as I say","tr":"har\u00e1s lo que digo"}]]]}]]]}],"shortdef":["wish : querer"]}]