[{"meta":{"id":"be","uuid":"58d5308b-bac9-4e4c-8115-cc48a3ef20ac","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["be","was","were","been","being","am","are","is","to be oneself"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"be","prs":[{"mw":"\u02c8bi\u02d0","sound":{"audio":"be000001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"was","prs":[{"mw":"\u02c8w\u0259z","sound":{"audio":"be000002"}},{"mw":"\u02c8w\u0251z"}]},{"if":"were","prs":[{"mw":"\u02c8w\u0259r","sound":{"audio":"were0003"}}]},{"if":"been","prs":[{"mw":"\u02c8b\u026an","sound":{"audio":"be000004"}}]},{"if":"being"},{"if":"am","prs":[{"mw":"\u02c8\u00e6m","sound":{"audio":"be000006"}}]},{"if":"is","prs":[{"mw":"\u02c8\u026az","sound":{"audio":"be000008"}}]},{"if":"are","prs":[{"mw":"\u02c8\u0251r","sound":{"audio":"be000007"}}]}],"def":[{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(expressing identity or category)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|ser} "],["vis",[{"t":"Jos\u00e9 is a doctor","tr":"Jos\u00e9 es doctor"},{"t":"I\u0027m Ann\u0027s sister","tr":"soy la hermana de Ann"},{"t":"who is it? it\u0027s me","tr":"\u00bfqui\u00e9n es? soy yo"},{"t":"apes are mammals","tr":"los simios son mam\u00edferos"},{"t":"if I were you","tr":"yo en tu lugar, yo que t\u00fa"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(expressing a quality)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|ser} "],["vis",[{"t":"the dress is red","tr":"el vestido es rojo"},{"t":"she\u0027s very intelligent","tr":"ella es muy inteligente"},{"t":"she\u0027s 10 years old","tr":"tiene 10 a\u00f1os"},{"t":"you\u0027re so silly!","tr":"\u00a1qu\u00e9 tonto eres!"},{"t":"I want you to be happy","tr":"quiero que seas feliz"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(expressing origin or possession)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|ser} "],["vis",[{"t":"she\u0027s from Managua","tr":"es de Managua"},{"t":"it\u0027s mine","tr":"es m\u00edo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","sls":["(expressing location)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|estar}, {a_link|quedar} "],["vis",[{"t":"he\u0027s not at home","tr":"no est\u00e1 en casa"},{"t":"the cups are on the table","tr":"las tazas est\u00e1n en la mesa"},{"t":"it\u0027s ten miles away","tr":"est\u00e1\/queda diez millas de aqu\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|exist||} {bc}{a_link|ser}, {a_link|existir} "],["vis",[{"t":"to be or not to be","tr":"ser, o no ser"},{"t":"I think, therefore I am","tr":"pienso, luego existo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{sx|come||} {sx|go||} {bc}{a_link|estar}, {a_link|ir}, {a_link|venir} "],["vis",[{"t":"have you been to Paris?","tr":"\u00bfhas estado en Par\u00eds?, \u00bfhas ido a Par\u00eds?"},{"t":"she\u0027s been and gone","tr":"lleg\u00f3 y se fue"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","sls":["(expressing a state of being)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|estar}, {a_link|tener} "],["vis",[{"t":"how are you?","tr":"\u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?"},{"t":"I\u0027m cold\/hungry","tr":"tengo fr\u00edo\/hambre"},{"t":"they\u0027re sick","tr":"est\u00e1n enfermos"},{"t":"she\u0027s angry","tr":"est\u00e1 enojada"},{"t":"to be frank","tr":"para serte franco"}]]]}]],[["sense",{"sn":"8","dt":[["text","{sx|cost||} {bc}{a_link|ser}, {a_link|costar} "],["vis",[{"t":"it\u0027s $5","tr":"cuesta $5"}]]]}]],[["sense",{"sn":"9","dt":[["text","{sx|equal||} {bc}{a_link|ser} (igual a) "],["vis",[{"t":"two plus two is four","tr":"dos m\u00e1s dos son cuatro"}]]]}]],[["sense",{"sn":"10","dt":[["text","{sx|occur||} {bc}{a_link|ser} "],["vis",[{"t":"the concert is (on) Sunday","tr":"el concierto es el domingo"}]]]}]]]},{"vd":"impersonal verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(indicating time)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|ser} "],["vis",[{"t":"it\u0027s eight o\u0027clock","tr":"son las ocho"},{"t":"it\u0027s Friday","tr":"hoy es viernes"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(indicating a condition)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|hacer}, {a_link|estar} "],["vis",[{"t":"it\u0027s sunny","tr":"hace sol"},{"t":"it\u0027s very dark in here","tr":"est\u00e1 muy oscuro aqu\u00ed dentro"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(used with {b}there{\/b})"],"dt":[["text","{bc}{a_link|haber} "],["vis",[{"t":"there\u0027s a book on the table","tr":"hay un libro en la mesa"},{"t":"there was an accident","tr":"hubo un accidente"},{"t":"there\u0027s someone at the door","tr":"llaman a la puerta"}]]]}]]]},{"vd":"auxiliary verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(expressing progression)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|estar} "],["vis",[{"t":"I\u0027m working","tr":"estoy trabajando"},{"t":"what were you saying?","tr":"\u00bfqu\u00e9 estabas diciendo?"},{"t":"it\u0027s snowing","tr":"est\u00e1 nevando"},{"t":"we\u0027ve been waiting","tr":"hemos estado esperando"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(expressing future action)"],"dt":[["vis",[{"t":"I\u0027m seeing him tonight","tr":"voy a verlo esta noche"},{"t":"are you coming tomorrow?","tr":"\u00bfvienes ma\u00f1ana?"},{"t":"she was never\/not to see him again","tr":"nunca volver\u00eda a verlo"},{"t":"the best is yet to come","tr":"lo mejor est\u00e1 por venir"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(used in passive constructions)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|ser} "],["vis",[{"t":"it was finished yesterday","tr":"fue acabado ayer, se acab\u00f3 ayer"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","sls":["(expressing possibility)"],"dt":[["text","{bc}poderse "],["vis",[{"t":"can she be trusted?","tr":"\u00bfse puede confiar en ella?"},{"t":"it was nowhere to be found","tr":"no se pudo encontrar por ninguna parte"},{"t":"you\u0027re not to blame","tr":"no tienes la culpa"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","sls":["(expressing obligation)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|deber} "],["vis",[{"t":"you are to stay here","tr":"debes quedarte aqu\u00ed"},{"t":"he was to come yesterday","tr":"se esperaba que viniese ayer"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"to be oneself"}],"dt":[["text","{bc}ser uno mismo "],["vis",[{"t":"be yourself","tr":"s\u00e9 t\u00fa mismo"}]]]}]]]}],"shortdef":["ser","ser","ser"]},{"meta":{"id":"be","uuid":"f0093a57-4e2b-4d14-aba7-fd37bdd56d3d","lang":"es","src":"spanish","section":"alpha","stems":["be","be larga","be grande"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"be"},"vrs":[{"vl":"or","va":"be larga"},{"vl":"or","va":"be grande"}],"fl":"feminine noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}(letter) {a_link|b}"]]}]]]}],"shortdef":["(letter) b"]},{"meta":{"id":"am","uuid":"e48fb4cc-3739-4a9f-83d5-6ff3d5f31fa2","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["am","be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"am"},"xrs":[[{"xrt":"be","xref":"be"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"are","uuid":"956edfcf-fe78-4883-bb9e-7e5265bba08b","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["are","be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"are"},"xrs":[[{"xrt":"be","xref":"be"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"been","uuid":"fa8f31b4-c7f1-4795-a7ab-279f0f18528e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["been","be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"been"},"xrs":[[{"xrt":"be","xref":"be"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"is","uuid":"76830189-ad90-415d-8e78-5dc6ee0e693e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["is","be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"is"},"xrs":[[{"xrt":"be","xref":"be"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"was","uuid":"7a2f41e9-7033-4b2e-aee7-0df35e6f89e5","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["was","be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"was"},"xrs":[[{"xrt":"be","xref":"be"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"were","uuid":"b446bfcb-f367-4d4c-81eb-19c8d1c6c4f2","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["were","be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"were"},"xrs":[[{"xrt":"be","xref":"be"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"mother-to-be","uuid":"7e2df00b-0315-44bf-bbe2-7687a7921890","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["mother-to-be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"mother-to-be"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}futura madre "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["futura madre"]},{"meta":{"id":"would-be","uuid":"828f9288-1334-40a6-981f-12165b2ca5a7","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["would-be"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"would-be","prs":[{"mw":"\u02c8w\u028ad\u02c8bi\u02d0"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|potencial} "],["vis",[{"t":"a would-be celebrity","tr":"un aspirante a celebridad"}]]]}]]]}],"shortdef":["potencial"]}]