[{"meta":{"id":"those","uuid":"cb260ab8-76fd-4088-99a1-6543171b18ed","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["those","that"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"those"},"xrs":[[{"xrt":"that","xref":"that"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"that:2","uuid":"3e19b9b5-dfba-499b-80ef-13fad6275217","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["that","those"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"that"},"fl":"adjective","ins":[{"il":"plural","if":"those"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|ese}, {a_link|esa}, {a_link|aquel}, {a_link|aquella} "],["vis",[{"t":"do you see those children?","tr":"\u00bfves a aquellos ni\u00f1os?"}]]]}]]]}],"shortdef":["ese, esa, aquel, aquella"]},{"meta":{"id":"that:4","uuid":"e5202156-bd07-42bd-82f4-bf6c89cf82a2","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["that","those","at that","for all that","that is (to say)","that is","that is to say","that\u0027s it","thats it"],"offensive":false},"hom":4,"hwi":{"hw":"that"},"fl":"pronoun","ins":[{"il":"plural","if":"those","prs":[{"mw":"\u02c8\u00f0o\u02d0z"}]}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}ese\/\u00e9se, esa\/\u00e9sa, {a_link|eso} "],["vis",[{"t":"that\u0027s my father","tr":"ese\/\u00e9se es mi padre"},{"t":"those are the ones he likes","tr":"esos\/\u00e9sos son los que le gustan"},{"t":"what\u0027s that?","tr":"\u00bfqu\u00e9 es eso?"},{"t":"why did you do that?","tr":"\u00bfpor qu\u00e9 hiciste eso?"},{"t":"that\u0027s impossible","tr":"(eso) es imposible"},{"t":"is that so?","tr":"\u00bfde veras?, \u00bfah, s\u00ed?"},{"t":"after that","tr":"despu\u00e9s, luego"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","ins":[{"if":"those"},{"il":"plural"}],"sls":["(referring to a group of people)"],"dt":[["vis",[{"t":"those who came","tr":"los que vinieron"},{"t":"there are those who say \u2026","tr":"hay quien dice \u2026"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(referring to more distant objects or times)"],"dt":[["text","{bc}aquel\/aqu\u00e9l, aquella\/aqu\u00e9lla, {a_link|aquello} "],["vis",[{"t":"those are maples and these are elms","tr":"aquellos\/aqu\u00e9llos son arces y estos\/\u00e9stos son olmos"},{"t":"that came to an end","tr":"aquello se acab\u00f3"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"at that"}],"dt":[["text","{sx|also||} {sx|moreover||} {bc}{a_link|adem\u00e1s}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"at that"}],"dt":[["text","{sx|thereupon||} {bc}al decir\/o\u00edr (etc.) {a_link|eso}"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"at that"}],"dt":[["text","{bc}sin decir m\u00e1s "],["vis",[{"t":"let\u0027s leave it at that","tr":"dej\u00e9moslo ah\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"for all that"}],"dt":[["text","{bc}a pesar de ello"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"that is (to say)"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|o sea}, {a_link|es decir}"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"that\u0027s it"}],"dt":[["vis",[{"t":"that\u0027s it\u2014it\u0027s finished","tr":"ya est\u00e1 (terminado)"},{"t":"that\u0027s it\u2014I\u0027m leaving!","tr":"\u00a1se acab\u00f3! \u00a1me voy!"},{"t":"do it like this\u2014that\u0027s it!","tr":"hazlo as\u00ed\u2014\u00a1eso es!"}]]]}]]]}],"shortdef":["ese\/\u00e9se, esa\/\u00e9sa, eso","aquel\/aqu\u00e9l, aquella\/aqu\u00e9lla, aquello","also moreover : adem\u00e1s"]}][{"meta":{"id":"that:1","uuid":"9b8d788f-e892-452d-b6b8-9c56363f9863","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["that"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"that","prs":[{"mw":"\u02c8\u00f0\u00e6t","sound":{"audio":"that0001"}}]},"fl":"adverb","sls":["(in negative constructions)"],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|tan} "],["vis",[{"t":"it\u0027s not that expensive","tr":"no es tan caro"},{"t":"not that much","tr":"no tanto"}]]]}]]]}],"shortdef":["tan"]},{"meta":{"id":"that:2","uuid":"3e19b9b5-dfba-499b-80ef-13fad6275217","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["that","those"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"that"},"fl":"adjective","ins":[{"il":"plural","if":"those"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|ese}, {a_link|esa}, {a_link|aquel}, {a_link|aquella} "],["vis",[{"t":"do you see those children?","tr":"\u00bfves a aquellos ni\u00f1os?"}]]]}]]]}],"shortdef":["ese, esa, aquel, aquella"]},{"meta":{"id":"that:3","uuid":"8621826c-00cc-49b3-99f2-771a5a2f28f7","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["that"],"offensive":false},"hom":3,"hwi":{"hw":"that"},"fl":"conjunction \u0026 pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|que} "],["vis",[{"t":"he said that he was afraid","tr":"dijo que ten\u00eda miedo"},{"t":"the book that he wrote","tr":"el libro que escribi\u00f3"}]]]}]]]}],"shortdef":["que"]},{"meta":{"id":"that:4","uuid":"e5202156-bd07-42bd-82f4-bf6c89cf82a2","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["that","those","at that","for all that","that is (to say)","that is","that is to say","that\u0027s it","thats it"],"offensive":false},"hom":4,"hwi":{"hw":"that"},"fl":"pronoun","ins":[{"il":"plural","if":"those","prs":[{"mw":"\u02c8\u00f0o\u02d0z"}]}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}ese\/\u00e9se, esa\/\u00e9sa, {a_link|eso} "],["vis",[{"t":"that\u0027s my father","tr":"ese\/\u00e9se es mi padre"},{"t":"those are the ones he likes","tr":"esos\/\u00e9sos son los que le gustan"},{"t":"what\u0027s that?","tr":"\u00bfqu\u00e9 es eso?"},{"t":"why did you do that?","tr":"\u00bfpor qu\u00e9 hiciste eso?"},{"t":"that\u0027s impossible","tr":"(eso) es imposible"},{"t":"is that so?","tr":"\u00bfde veras?, \u00bfah, s\u00ed?"},{"t":"after that","tr":"despu\u00e9s, luego"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","ins":[{"if":"those"},{"il":"plural"}],"sls":["(referring to a group of people)"],"dt":[["vis",[{"t":"those who came","tr":"los que vinieron"},{"t":"there are those who say \u2026","tr":"hay quien dice \u2026"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(referring to more distant objects or times)"],"dt":[["text","{bc}aquel\/aqu\u00e9l, aquella\/aqu\u00e9lla, {a_link|aquello} "],["vis",[{"t":"those are maples and these are elms","tr":"aquellos\/aqu\u00e9llos son arces y estos\/\u00e9stos son olmos"},{"t":"that came to an end","tr":"aquello se acab\u00f3"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"at that"}],"dt":[["text","{sx|also||} {sx|moreover||} {bc}{a_link|adem\u00e1s}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"at that"}],"dt":[["text","{sx|thereupon||} {bc}al decir\/o\u00edr (etc.) {a_link|eso}"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"at that"}],"dt":[["text","{bc}sin decir m\u00e1s "],["vis",[{"t":"let\u0027s leave it at that","tr":"dej\u00e9moslo ah\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"for all that"}],"dt":[["text","{bc}a pesar de ello"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"that is (to say)"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|o sea}, {a_link|es decir}"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"that\u0027s it"}],"dt":[["vis",[{"t":"that\u0027s it\u2014it\u0027s finished","tr":"ya est\u00e1 (terminado)"},{"t":"that\u0027s it\u2014I\u0027m leaving!","tr":"\u00a1se acab\u00f3! \u00a1me voy!"},{"t":"do it like this\u2014that\u0027s it!","tr":"hazlo as\u00ed\u2014\u00a1eso es!"}]]]}]]]}],"shortdef":["ese\/\u00e9se, esa\/\u00e9sa, eso","aquel\/aqu\u00e9l, aquella\/aqu\u00e9lla, aquello","also moreover : adem\u00e1s"]},{"meta":{"id":"those","uuid":"cb260ab8-76fd-4088-99a1-6543171b18ed","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["those","that"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"those"},"xrs":[[{"xrt":"that","xref":"that"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"insomuch that","uuid":"726c3cc8-474b-4e2c-a097-9ee6e0ad99d7","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["insomuch that"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"insomuch that"},"fl":"conjunction","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{sx|so||} {bc}{a_link|as\u00ed que}, {a_link|de manera que}"]]}]]]}],"shortdef":["so : as\u00ed que, de manera que"]},{"meta":{"id":"providing that","uuid":"abc88bcc-c020-496d-b7e6-ab56496e9c59","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["providing that"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"providing that"},"xrs":[[{"xrt":"provided","xref":"provided"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"afraid","uuid":"60107104-ba71-4887-bb28-760754aa4364","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["afraid","to be afraid","to be afraid that"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"afraid","prs":[{"mw":"\u0259\u02c8fre\u026ad","sound":{"audio":"afraid01"}}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","vrs":[{"va":"to be afraid"}],"dt":[["text","{bc}tener miedo "],["vis",[{"t":"she\u0027s afraid of the dark","tr":"le tiene miedo a la oscuridad"},{"t":"I was afraid to look down","tr":"me daba miedo mirar para abajo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"to be afraid that"}],"dt":[["text","{bc}temerse que "],["vis",[{"t":"I\u0027m afraid not","tr":"me temo que no"}]]]}]]]}],"shortdef":["tener miedo","temerse que"]},{"meta":{"id":"all:1","uuid":"bad242a7-03b4-49d1-8d48-02a07df35066","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["all","all around","all but","all of","all over","all that","all the better","all the more"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"all","prs":[{"mw":"\u02c8\u0254l","sound":{"audio":"all00001"}}]},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|completely||} {bc}{a_link|todo}, {a_link|completamente} "],["vis",[{"t":"all wet","tr":"todo mojado"},{"t":"all alone","tr":"completamente solo"},{"t":"all too often","tr":"con demasiada frecuencia"},{"t":"it\u0027s all yours","tr":"es todo para ti"},{"t":"I\u0027m all for it","tr":"estoy totalmente a su favor"},{"t":"she forgot all about it","tr":"lo olvid\u00f3 por completo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}{a_link|igual} "],["vis",[{"t":"the score is 14 all","tr":"es 14 iguales, est\u00e1n empatados a 14"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"all around"}],"dt":[["text","{bc}para todos"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"all but"}],"dt":[["text","{sx|almost||} {bc}{a_link|casi}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"all of","vac":"~ of"}],"dt":[["text","{sx|only||} {bc}{a_link|s\u00f3lo}, {a_link|solamente}"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"all of","vac":"~ of"}],"dt":[["text","{sx|at least||} {bc}{a_link|por lo menos}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"all over","vac":"~ over"}],"dt":[["text","{sx|everywhere||} {bc}por todas partes"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"all over","vac":"~ over"}],"sls":["familiar"],"dt":[["vis",[{"t":"to be all over someone for something","tr":"criticar duramente a alguien por algo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"all over","vac":"~ over"}],"dt":[["text","{bc}aglomerados alrededor de "],["vis",[{"t":"to be all over each other","tr":"estar muy acaramelados"}]]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"all that"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|tan} "],["vis",[{"t":"it hasn\u0027t changed all that much","tr":"no ha cambiado tanto\/demasiado"},{"t":"it\u0027s not all that bad","tr":"no es para tanto"}]]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"all the better"}],"dt":[["text","{bc}tanto mejor"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"all the more"}],"dt":[["text","{bc}a\u00fan m\u00e1s, todav\u00eda m\u00e1s"]]}]]]}],"shortdef":["completely : todo, completamente","igual","para todos"]},{"meta":{"id":"bite:1","uuid":"f962fdea-b505-47fa-bea5-6ed0c3f70185","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["bite","bit","bitten","biting","bites","biter","biters","bite off more than one can chew","bite one\u0027s tongue","bite the bullet","bite the dust","bite the hand that feeds one","to bite one\u0027s tongue","to bite ones tongue","to bite someone\u0027s head off","to bite someones head off","to bite the bullet","to bite the dust"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"bite","prs":[{"mw":"\u02c8ba\u026at","sound":{"audio":"bite0001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"bit","prs":[{"mw":"\u02c8b\u026at","sound":{"audio":"bite0002"}}]},{"if":"bitten","prs":[{"mw":"\u02c8b\u026at{it}\u0259{\/it}n","sound":{"audio":"bite0003"}}]},{"if":"biting"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|morder}"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|sting||} {bc}{a_link|picar}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|puncture||} {bc}{a_link|punzar}, {a_link|pinchar}"]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|grip||} {bc}{a_link|agarrar}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"to bite one\u0027s tongue"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|morderse la lengua}"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"to bite someone\u0027s head off"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|explotar}, {a_link|perder los estribos} (sin provocaci\u00f3n)"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"to bite the bullet"}],"dt":[["text","{bc}hacer de tripas coraz\u00f3n"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"to bite the dust"}],"dt":[["text","{bc}morder el polvo (d\u00edcese de una persona), pasar a mejor vida (d\u00edcese de una cosa)"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|morder} "],["vis",[{"t":"that dog bites","tr":"ese perro muerde"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|sting||} {bc}{a_link|picar} (d\u00edcese de un insecto), {a_link|cortar} (d\u00edcese del viento)"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{bc}{a_link|picar} "],["vis",[{"t":"the fish are biting now","tr":"ya est\u00e1n picando los peces"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|grab||} {bc}{a_link|agarrarse}"]]}]]]}],"shortdef":["morder","sting : picar","puncture : punzar, pinchar"]}]