[{"meta":{"id":"south:1","uuid":"00713bf5-7304-42e9-b6e6-dd7c11f911bb","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["south"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"south","prs":[{"mw":"\u02c8sa\u028a\u03b8","sound":{"audio":"south001"}}]},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}al sur, hacia el sur "],["vis",[{"t":"the window looks south","tr":"la ventana mira al sur"},{"t":"she continued south","tr":"continu\u00f3 hacia el sur"}]]]}]]]}],"shortdef":["al sur, hacia el sur"]},{"meta":{"id":"south:2","uuid":"aac9dd7a-c76e-4280-965e-843f66d1b6c5","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["south"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"south"},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|sur}, del sur "],["vis",[{"t":"the south entrance","tr":"la entrada sur"},{"t":"South America","tr":"Sudam\u00e9rica, Am\u00e9rica del Sur"}]]]}]]]}],"shortdef":["sur, del sur"]},{"meta":{"id":"south:3","uuid":"82a096f6-c12a-4f3f-8486-f75679087658","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["south","souths"],"offensive":false},"hom":3,"hwi":{"hw":"south"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|sur} "],["gl","masculine"]]}]]]}],"shortdef":["sur"]},{"meta":{"id":"South African","uuid":"be87edf3-35c7-49eb-8e0b-43d50a34aa65","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["south african"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"South African"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|sudafricano} "],["gl","masculine"],["text",", "],["gwds",{"gwc":"-na","gwd":"sudafricana"}],["text","  "],["gl","feminine"]]}]]]}],"uros":[{"ure":"South African","fl":"adjective"}],"shortdef":["sudafricano, sudafricana"]},{"meta":{"id":"South American:1","uuid":"c4fcebd0-1b6b-4fdb-8539-8cb8fc2e98ec","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["south american"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"South American"},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|sudamericano}, {a_link|suramericano}"]]}]]]}],"shortdef":["sudamericano, suramericano"]},{"meta":{"id":"South American:2","uuid":"164fcd80-684f-44c0-ae5e-baf8c8f62c8f","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["south american"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"South American"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|sudamericano} "],["gl","masculine"],["text",", "],["gwds",{"gwc":"-na","gwd":"sudamericana"}],["text","  "],["gl","feminine"],["text","; suramericano "],["gl","masculine"],["text",", "],["gwds",{"gwc":"-na","gwd":"suramericana"}],["text","  "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["sudamericano, sudamericana; suramericano, suramericana"]},{"meta":{"id":"South Pole","uuid":"555372de-b719-43ef-9d8f-7083364e86df","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["south pole"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"South Pole"},"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}Polo "],["gl","masculine"],["text"," Sur"]]}]]]}],"shortdef":["Polo Sur"]},{"meta":{"id":"South Africa:g","uuid":"dd6cedf4-3a49-47f3-ab80-e053b5e0bd97","lang":"en","src":"spanish","section":"geog","stems":["south africa","republic of south africa"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"South Africa"},"vrs":[{"vl":"or","va":"Republic of South Africa"}],"fl":"geographical name","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|Sud\u00e1frica}, {a_link|Rep\u00fablica de Sud\u00e1frica}"]]}]]]}],"shortdef":["Sud\u00e1frica, Rep\u00fablica de Sud\u00e1frica"]},{"meta":{"id":"South Korea:g","uuid":"abf4b40c-5a23-4653-a06c-64a0ac31cffe","lang":"en","src":"spanish","section":"geog","stems":["south korea"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"South Korea"},"fl":"geographical name","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|Corea del Sur}"]]}]]]}],"shortdef":["Corea del Sur"]},{"meta":{"id":"South Sudan:g","uuid":"afe592b5-9e9d-46ed-b46e-a3664af0f98f","lang":"en","src":"spanish","section":"geog","stems":["south sudan"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"South Sudan"},"fl":"geographical name","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|Sud\u00e1n del Sur}"]]}]]]}],"shortdef":["Sud\u00e1n del Sur"]}]