[{"meta":{"id":"never","uuid":"48e8f1fa-031d-4328-a267-0d1ffec8acb7","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["never","never again","never mind"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"never","prs":[{"mw":"\u02c8n\u025bv\u0259r","sound":{"audio":"never001"}}]},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|nunca}, {a_link|jam\u00e1s} "],["vis",[{"t":"he never studies","tr":"nunca estudia"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"never again"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|nunca m\u00e1s}, {a_link|nunca jam\u00e1s}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"never mind"}],"dt":[["text","{bc}no importa"]]}]]]}],"shortdef":["nunca, jam\u00e1s","nunca m\u00e1s, nunca jam\u00e1s","no importa"]},{"meta":{"id":"never-ending","uuid":"b73a7721-c9bb-4b2f-b576-11f18293d984","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["never-ending"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"never-ending","prs":[{"mw":"\u02c8n\u025bv\u0259r\u02c8\u025bnd\u026a\u014b"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{sx|endless||} {bc}{a_link|interminable}, {a_link|inacabable}, sin fin"]]}]]]}],"shortdef":["endless : interminable, inacabable, sin fin"]},{"meta":{"id":"hear","uuid":"ae02c728-27ab-4ce7-95f5-dcddb2070a2c","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["hear","heard","hearing","hears","hearer","hearers","to hear out","to hear from","to hear of","not to hear of","not\/never to hear the end of","never to hear the end of","not to hear the end of"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"hear","prs":[{"mw":"\u02c8h\u026ar","sound":{"audio":"hear0001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"heard","prs":[{"mw":"\u02c8h\u0259rd","sound":{"audio":"hear0002"}}]},{"if":"hearing"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|o\u00edr} "],["vis",[{"t":"do you hear me?","tr":"\u00bfme oyes?"},{"t":"I can\u0027t hear myself think","tr":"no puedo pensar con tanto ruido"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|heed||} {bc}{a_link|o\u00edr}, prestar atenci\u00f3n a"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|learn||} {bc}{a_link|o\u00edr}, enterarse de"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"to hear out"}],"dt":[["text","{bc}escuchar hasta el final"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|o\u00edr} "],["vis",[{"t":"to hear about","tr":"o\u00edr hablar de"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"to hear from"}],"dt":[["text","{bc}tener noticias de"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to hear of"}],"dt":[["text","{bc}o\u00edr hablar de "],["vis",[{"t":"I\u0027ve heard of him","tr":"lo conozco de o\u00eddas"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"not to hear of"}],"dt":[["text","{bc}no permitir "],["vis",[{"t":"I won\u0027t hear of it!","tr":"\u00a1no lo permitir\u00e9!, \u00a1ni hablar!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"not\/never to hear the end of"}],"dt":[["vis",[{"t":"I\u0027ll never hear the end of it, she\u0027ll never let me hear the end of it","tr":"nunca me lo dejar\u00e1 olvidar"}]]]}]]]}],"shortdef":["o\u00edr","heed : o\u00edr, prestar atenci\u00f3n a","learn : o\u00edr, enterarse de"]},{"meta":{"id":"know","uuid":"7c98a258-09c6-4644-8ecd-71a2551ed99a","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["know","knew","known","knowing","knows","knowable","knower","knowers","know from","before you know it","for all i know","god\/heaven (only) knows","god (only) knows","heaven (only) knows","if you know what i mean","not to know the first thing about","to know how to do something","to know something inside out","to know something like the back of your hand","to know what\u0027s best","to know whats best","to know best","to know better","you know","you never know"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"know","prs":[{"mw":"\u02c8no\u02d0"}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"knew","prs":[{"mw":"\u02c8nu\u02d0"},{"mw":"\u02c8nju\u02d0"}]},{"if":"known","prs":[{"mw":"\u02c8no\u02d0n"}]},{"if":"knowing"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|saber} "],["vis",[{"t":"he knows French\/the answer","tr":"sabe franc\u00e9s\/la respuesta"},{"t":"I might\/should have known that \u2026","tr":"deber\u00eda haber sabido que \u2026"},{"t":"he made it known that \u2026","tr":"hizo saber que \u2026"},{"t":"she let me know that \u2026","tr":"me avis\u00f3 que \u2026"},{"t":"to know something for a fact","tr":"constarse que algo es as\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}{a_link|conocer} (a una persona, un lugar) "],["vis",[{"t":"do you know Julia?","tr":"\u00bfconoces a Julia?"},{"t":"she knows the city well","tr":"conoce bien la ciudad"},{"t":"he\u0027s better known as \u2026","tr":"es m\u00e1s conocido por el nombre de \u2026"},{"t":"to be known for","tr":"conocerse por"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|recognize||} {bc}{a_link|reconocer}"]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|discern||} {sx|distinguish||} {bc}{a_link|distinguir}, {a_link|discernir}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"before you know it"}],"dt":[["text","{bc}antes de que te des cuenta"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"for all I know"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|que yo sepa}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"God\/heaven (only) knows"}],"dt":[["text","{bc}qui\u00e9n sabe"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"if you know what I mean"}],"dt":[["text","{bc}si me entiendes"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"not to know the first thing about"}],"dt":[["text","{bc}no saber nada de, no tener ni idea de"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"to know how to do something"}],"dt":[["text","{bc}saber hacer algo"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"to know something inside out"},{"vl":"or","va":"to know something like the back of your hand"}],"dt":[["text","{bc}saberse algo al dedillo"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"to know what\u0027s best"}],"dt":[["text","{bc}saber lo que es lo mejor"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|saber} "],["vis",[{"t":"yes, I know","tr":"s\u00ed, lo s\u00e9"},{"t":"how should I know?","tr":"\u00bfqu\u00e9 s\u00e9 yo?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"to know best"}],"dt":[["text","{bc}saber lo que es lo mejor"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to know better"}],"dt":[["vis",[{"t":"you\u0027re old enough to know better","tr":"a tu edad no debes hacer eso"},{"t":"she doesn\u0027t know any better","tr":"es demasiado joven\/novata (etc.) para saber lo que hace"},{"t":"you know better than to ask","tr":"ya deber\u00edas saber que es mejor no preguntar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"you know"}],"sls":["(used for emphasis)"],"dt":[["vis",[{"t":"you know, we really have to go","tr":"bueno, ya es hora de irnos"},{"t":"it\u0027s cold out, you know","tr":"hace fr\u00edo, \u00bfeh?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"you know"}],"sls":["(expressing uncertainty)"],"dt":[["vis",[{"t":"we\u0027re going to, you know, hang out","tr":"vamos a \u2026 pues nada, pasar el rato"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"you never know"}],"dt":[["text","{bc}nunca se sabe"]]}]]]}],"shortdef":["saber","conocer (a una persona, un lugar)","recognize : reconocer"]},{"meta":{"id":"mind:1","uuid":"25155b6a-deeb-4ae2-aad1-fbdec30a7061","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["mind","minded","minding","minds","minder","minders","never mind"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"mind","prs":[{"mw":"\u02c8ma\u026and","sound":{"audio":"mind0001"}}]},"fl":"transitive verb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|tend||} {bc}{a_link|cuidar}, {a_link|atender} "],["vis",[{"t":"mind the children","tr":"cuida a los ni\u00f1os"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|obey||} {bc}{a_link|obedecer}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{bc}preocuparse por, sentirse molestado por "],["vis",[{"t":"I don\u0027t mind his jokes","tr":"sus bromas no me molestan"},{"t":"if you don\u0027t mind my saying so","tr":"si me permites"},{"t":"never mind him","tr":"no le hagas caso"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{bc}tener cuidado con "],["vis",[{"t":"mind the ladder!","tr":"\u00a1cuidado con la escalera!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"never mind"}],"dt":[["text","{sx|let alone||} {bc}{a_link|ni mucho menos}, (y) menos a\u00fan "],["vis",[{"t":"I can barely understand it, never mind explain it","tr":"apenas puedo entenderlo, ni mucho menos explicarlo"}]]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|obey||} {bc}{a_link|obedecer}"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|care||} {bc}importarle a uno "],["vis",[{"t":"I don\u0027t mind","tr":"no me importa, me es igual"}]]]}]]]},{"sseq":[[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"never mind"}],"dt":[["text","{bc}no importa, no se preocupe"]]}]]]}],"shortdef":["tend : cuidar, atender","obey : obedecer","preocuparse por, sentirse molestado por"]}]