[{"meta":{"id":"old:1","uuid":"c26bec9a-30bb-4f96-a10e-4f904218ca8e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old","any old"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"old","prs":[{"mw":"\u02c8o\u02d0ld","sound":{"audio":"old00001"}}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|ancient||} {bc}{a_link|antiguo} "],["vis",[{"t":"old civilizations","tr":"civilizaciones antiguas"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|familiar||} {bc}{a_link|viejo} "],["vis",[{"t":"old friends","tr":"viejos amigos"},{"t":"the same old story","tr":"la misma historia de siempre"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(indicating a certain age)"],"dt":[["vis",[{"t":"how old is he?","tr":"\u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os tiene?"},{"t":"he\u0027s ten years old","tr":"tiene diez a\u00f1os (de edad)"},{"t":"he\u0027s a year older than I am","tr":"es un a\u00f1o mayor que yo"},{"t":"she\u0027s my older sister","tr":"es mi hermana mayor"},{"t":"our oldest daughter","tr":"nuestra hija mayor"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|aged||} {bc}{a_link|viejo}, {a_link|anciano} "],["vis",[{"t":"an old woman","tr":"una anciana"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|former||} {bc}{a_link|antiguo} "],["vis",[{"t":"her old neighborhood","tr":"su antiguo barrio"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{sx|worn-out||} {bc}{a_link|viejo}, {a_link|gastado}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"any old"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|cualquier}"]]}]]]}],"shortdef":["ancient : antiguo","familiar : viejo","aged : viejo, anciano"]},{"meta":{"id":"old:2","uuid":"0a6d17bb-08d1-42bb-bbf2-4a06b9043faf","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old","olds","the old","in the days of old"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"old"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","vrs":[{"va":"the old"}],"dt":[["text","{bc}los viejos, los ancianos"]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"in the days of old"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|anta\u00f1o}, en los tiempos antiguos"]]}]]]}],"shortdef":["los viejos, los ancianos","anta\u00f1o, en los tiempos antiguos"]},{"meta":{"id":"old age","uuid":"d45f5485-c7ec-4efa-8e63-579db1f28252","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old age"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"old age"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|vejez} "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["vejez"]},{"meta":{"id":"old-fashioned","uuid":"df1d78e8-91f6-49d8-9a57-3310856facab","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old-fashioned","old-fashionedly","old-fashionedness","old-fashionednesses"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"old-fashioned","prs":[{"mw":"\u02c8o\u02d0ld\u02c8f\u00e6\u0283{it}\u0259{\/it}nd"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|anticuado}, {a_link|pasado de moda}"]]}]]]}],"shortdef":["anticuado, pasado de moda"]},{"meta":{"id":"old maid","uuid":"a6ee27ca-a681-4c38-a47c-86d1f73ae990","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old maid","old-maidish","old-maidishness","old-maidishnesses"],"offensive":true},"hwi":{"hw":"old maid"},"fl":"noun","sls":["offensive"],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{sx|spinster||} {bc}solterona "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["spinster : solterona"]},{"meta":{"id":"Old Testament","uuid":"421cce29-dfe1-4113-8697-a63b127000a1","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old testament"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"Old Testament"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|Antiguo Testamento} "],["gl","masculine"]]}]]]}],"shortdef":["Antiguo Testamento"]},{"meta":{"id":"old-time","uuid":"bcf55ef1-e9e9-4eed-9b9f-0459dc6d8c98","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old-time"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"old-time","prs":[{"mw":"\u02c8o\u02d0ld\u02c8ta\u026am"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|antiguo}"]]}]]]}],"shortdef":["antiguo"]},{"meta":{"id":"old-timer","uuid":"5eb3d403-6697-4d55-b318-c1ed0bbd3c25","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old-timer","old-timers","oldster"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"old-timer","prs":[{"mw":"\u02c8o\u02d0ld\u02c8ta\u026am\u0259r"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|veteran||} {bc}{a_link|veterano} "],["gl","masculine"],["text",", "],["gwds",{"gwc":"-na","gwd":"veterana"}],["text","  "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"vl":"or","va":"oldster"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|anciano} "],["gl","masculine"],["text",", "],["gwds",{"gwc":"-na","gwd":"anciana"}],["text","  "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["veteran : veterano, veterana","anciano, anciana"]},{"meta":{"id":"old-world","uuid":"41eb9fe7-b01b-4e3b-a06e-91babfc67d00","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["old-world"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"old-world","prs":[{"mw":"\u02c8o\u02d0ld\u02c8w\u0259rld"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|pintoresco} (de anta\u00f1o)"]]}]]]}],"shortdef":["pintoresco (de anta\u00f1o)"]},{"meta":{"id":"age:2","uuid":"fb31690c-45f6-49ce-9fc4-77ee2110b09e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["age","ages","old age"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"age"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|edad} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"ten years of age","tr":"diez a\u00f1os de edad"},{"t":"at the age of 35","tr":"a los 35 a\u00f1os, a la edad de 35"},{"t":"at your age","tr":"a tu edad"},{"t":"people of all ages","tr":"personas de todas las edades"},{"t":"those under age 18","tr":"los menores de 18 a\u00f1os"},{"t":"from an early age","tr":"desde peque\u00f1o"},{"t":"to be of age","tr":"ser mayor de edad"},{"t":"to come of age","tr":"cumplir la mayor\u00eda de edad"},{"t":"he came of age as a writer","tr":"alcanz\u00f3 su madurez como escritor"},{"t":"to act one\u0027s age","tr":"actuar con madurez"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|period||} {bc}{a_link|era} "],["gl","feminine"],["text",", {a_link|siglo} "],["gl","masculine"],["text",", {a_link|\u00e9poca} "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"old age"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|vejez} "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"4","ins":[{"if":"ages","spl":"noun plural"}],"dt":[["text","{bc}siglos "],["gl","masculine plural"],["text",", {a_link|eternidad} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"it\u0027s been ages since I\u0027ve seen her","tr":"hace mucho tiempo que no la veo"}]]]}]]]}],"shortdef":["edad","period : era, siglo, \u00e9poca","vejez"]}][{"meta":{"id":"ancient","uuid":"e1419ae9-187b-41c5-8d18-30a28aa4b4e5","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["ancient","ancienter","ancientest","ancientness","ancientnesses"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"ancient","prs":[{"mw":"\u02c8e\u026an{it}t{\/it}\u0283{it}\u0259{\/it}nt"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|antiguo} "],["vis",[{"t":"ancient history","tr":"historia antigua"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|old||} {bc}{a_link|viejo}"]]}]]]}],"shortdef":["antiguo","old : viejo"]}][{"meta":{"id":"aged","uuid":"a3ddb558-a9cb-4d44-80d4-c1d078fd9189","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["aged","agedness","agednesses"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"aged"},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","prs":[{"mw":"\u02c8e\u026a\u02a4\u0259d"},{"mw":"\u02c8e\u026a\u02a4d"}],"dt":[["text","{sx|old||} {bc}{a_link|anciano}, {a_link|viejo}, {a_link|vetusto}"]]}]],[["sense",{"sn":"2","prs":[{"mw":"\u02c8e\u026a\u02a4d"}],"sls":["(indicating a specified age)"],"dt":[["vis",[{"t":"a girl aged 10","tr":"una ni\u00f1a de 10 a\u00f1os de edad"}]]]}]]]}],"shortdef":["old : anciano, viejo, vetusto"]},{"meta":{"id":"age:1","uuid":"7ab1aa7a-e33e-498e-8ce6-e99460b803c4","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["age","aged","aging","ageing","ages","ager","agers"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"age","prs":[{"mw":"\u02c8e\u026a\u02a4","sound":{"audio":"age00001"}}]},"fl":"intransitive verb","ins":[{"if":"aged"},{"if":"aging"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|envejecer}, {a_link|madurar}"]]}]]]}],"shortdef":["envejecer, madurar"]}]