[{"meta":{"id":"Me.","uuid":"9378ec39-edd1-4e53-ba8c-f9fdb358d52d","lang":"en","src":"spanish","section":"abbr","stems":["me.","me"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"Me."},"vrs":[{"vl":"or","va":"ME"}],"fl":"abbreviation","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}Maine"]]}]]]}],"et":[["text","(Maine)"]],"shortdef":["Maine"]},{"meta":{"id":"me","uuid":"74260243-1597-4a72-a5f8-2d5b59421e54","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["me","i"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"me","prs":[{"mw":"\u02c8mi\u02d0","sound":{"audio":"me000001"}}]},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}me "],["vis",[{"t":"she called me","tr":"me llam\u00f3"},{"t":"give it to me","tr":"d\u00e1melo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(after a preposition)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|m\u00ed} "],["vis",[{"t":"for me","tr":"para m\u00ed"},{"t":"with me","tr":"conmigo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(after conjunctions and verbs)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|yo} "],["vis",[{"t":"it\u0027s me","tr":"soy yo"},{"t":"as big as me","tr":"tan grande como yo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","sls":["(emphatic use)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|yo} "],["vis",[{"t":"me, too!","tr":"\u00a1yo tambi\u00e9n!"},{"t":"who, me?","tr":"\u00bfqui\u00e9n, yo?"}]]]}]]]}],"shortdef":["me","m\u00ed","yo"]},{"meta":{"id":"me","uuid":"9a0aa05b-909e-4aaf-9881-4fdc77d97620","lang":"es","src":"spanish","section":"alpha","stems":["me"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"me"},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}me "],["vis",[{"t":"me vieron","tr":"they saw me"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}to me, for me, from me "],["vis",[{"t":"dame el libro","tr":"give me the book"},{"t":"me lo compr\u00f3","tr":"he bought it for me"},{"t":"me robaron la cartera","tr":"they stole my pocketbook"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{bc}{a_link|myself}, to {a_link|myself}, for myself, from myself "],["vis",[{"t":"me prepar\u00e9 una buena comida","tr":"I cooked myself a good dinner"},{"t":"me equivoqu\u00e9","tr":"I made a mistake"}]]]}]]]}],"shortdef":["me","to me, for me, from me","myself, to myself, for myself, from myself"]},{"meta":{"id":"forget-me-not","uuid":"f9ad7072-9502-4a3d-a9f7-e7c431ff5686","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["forget-me-not","forget-me-nots"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"forget-me-not","prs":[{"mw":"f\u0259r\u02c8\u0261\u025btmi\u02ccn\u0251t"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|nomeolvides} "],["gl","masculine or feminine"]]}]]]}],"shortdef":["nomeolvides"]},{"meta":{"id":"hand-me-downs","uuid":"fb99c2a3-e35c-400b-a980-c05112e208d1","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["hand-me-downs"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"hand-me-downs","prs":[{"mw":"\u02c8h\u00e6n{it}d{\/it}mi\u02ccda\u028anz"}]},"fl":"plural noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|ropa} "],["gl","feminine"],["text"," {a_link|usada}"]]}]]]}],"shortdef":["ropa usada"]},{"meta":{"id":"beat:1","uuid":"24674f84-2f7a-477e-b840-4ca3aa6e709e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["beat","beaten","beating","beats","beatable","beat about the bush","beat around the bush","beat a retreat","beat it","beat one\u0027s brains out","beat the bushes","beat the drum","beat the pants off","beat the rap","beat up on","to beat the band","beat it!","it beats me","to beat down","to beat out","to beat up","to beat up on"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"beat","prs":[{"mw":"\u02c8bi\u02d0t","sound":{"audio":"beat0001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"beat"},{"if":"beaten","prs":[{"mw":"\u02c8bi\u02d0t{it}\u0259{\/it}n","sound":{"audio":"beat0002"}}]},{"il":"or","if":"beat"},{"if":"beating"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|strike||} {bc}{a_link|golpear}, {a_link|pegar}, darle una paliza (a alguien)"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|defeat||} {bc}{a_link|vencer}, {a_link|derrotar} (a un rival, etc.), {a_link|batir} (un r\u00e9cord)"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{bc}{a_link|superar}, ser mejor que "],["vis",[{"t":"nothing beats a nice, hot bath","tr":"no hay nada mejor que un ba\u00f1o caliente"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|avoid||} {bc}anticiparse a, {a_link|evitar} "],["vis",[{"t":"to beat the crowd","tr":"evitar el gent\u00edo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|stir||} {sx|whip||} {bc}{a_link|batir}"]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{bc}{a_link|batir} (alas)"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"beat it!"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}\u00a1l\u00e1rgate!"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"it beats me"}],"dt":[["text","{bc}no s\u00e9"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"to beat down"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|echar abajo} (una puerta)"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"to beat out"}],"dt":[["text","{sx|defeat||} {bc}{a_link|vencer}, {a_link|derrotar}"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"to beat up"}],"dt":[["text","{bc}darle una paliza (a alguien)"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"to beat up on"}],"dt":[["text","{bc}darle frecuentes palizas (a alguien)"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|batir}"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|throb||} {bc}{a_link|palpitar}, {a_link|latir}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to beat down"}],"dt":[["text","{bc}pegar fuerte, caer a plomo (d\u00edcese del sol)"]]}]]]}],"shortdef":["strike : golpear, pegar, darle una paliza (a alguien)","defeat : vencer, derrotar (a un rival, etc.), batir (un r\u00e9cord)","superar, ser mejor que"]},{"meta":{"id":"have","uuid":"aabab055-7061-4951-a33b-6e91db56a741","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["have","had","having","has","had better","had best","have at","have coming","have done","have done with","have had it","have it","have it in for","have it out","have none of","have one\u0027s eye on","have to do with","to be had","to have back","to have it easy\/rough (etc.)","to have it easy (etc.)","to have it rough (etc.)","to have it easy\/rough","to have it easy","to have it rough","to have it easy\/rough etc.","to have it easy etc.","to have it rough etc.","to have it in for","to have it in one","to have it out (with)","to have it out","to have it out with","to have off","to have on","to have over","to have on one","to have with one","to have got","you\u0027ve got me!","youve got me!","to have had it","to have had it (with someone\/something)","to have had it (with someone","to have had it (with something)","to have had it with someone\/something","to have had it with someone","to have had it with something","to have to"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"have","prs":[{"mw":"\u02c8h\u00e6v"},{"l":"in sense 7 as an auxiliary verb usu","mw":"\u02c8h\u00e6f"}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"had","prs":[{"mw":"\u02c8h\u00e6d"}]},{"if":"having"},{"if":"has","prs":[{"mw":"\u02c8h\u00e6z"},{"l":"in sense 7 as an auxiliary verb usu","mw":"\u02c8h\u00e6s"}]}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|possess||} {bc}{a_link|tener} "],["vis",[{"t":"she has long hair","tr":"tiene el pelo largo"},{"t":"they have three children","tr":"tienen tres hijos"},{"t":"do you have change?","tr":"\u00bftienes cambio?"},{"t":"you can have it","tr":"te lo doy"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|obtain||} {bc}{a_link|conseguir} "],["vis",[{"t":"I must have it!","tr":"\u00a1no puedo sin ello!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(indicating availability)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|tener} "],["vis",[{"t":"when you have a minute","tr":"cuando tengas un momento"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{bc}{a_link|tener} (en casa) "],["vis",[{"t":"we have guests","tr":"tenemos visita"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|experience||} {sx|undergo||} {bc}{a_link|tener} "],["vis",[{"t":"I have a toothache","tr":"tengo un dolor de muelas"},{"t":"to have surgery","tr":"operarse"},{"t":"to have a good time","tr":"pasarlo bien"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{bc}{a_link|tener} (una idea, una opini\u00f3n, etc.)"]]}]],[["sense",{"sn":"7","dt":[["text","{sx|include||} {bc}{a_link|tener}, {a_link|incluir} "],["vis",[{"t":"April has 30 days","tr":"abril tiene 30 d\u00edas"}]]]}]],[["sense",{"sn":"8","dt":[["text","{sx|consume||} {bc}{a_link|comer}, {a_link|tomar}"]]}]],[["sense",{"sn":"9","dt":[["text","{sx|receive||} {bc}{a_link|tener}, {a_link|recibir} "],["vis",[{"t":"he had my permission","tr":"ten\u00eda mi permiso"}]]]}]],[["sense",{"sn":"10","dt":[["text","{sx|allow||} {bc}{a_link|permitir}, {a_link|tolerar} "],["vis",[{"t":"I won\u0027t have it!","tr":"\u00a1no lo permitir\u00e9!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"11","dt":[["text","{sx|hold||} {bc}{a_link|hacer} "],["vis",[{"t":"to have a party","tr":"dar una fiesta"},{"t":"to have a meeting","tr":"celebrar una reuni\u00f3n"}]]]}]],[["sense",{"sn":"12","dt":[["text","{sx|do||} {bc}{a_link|hacer} "],["vis",[{"t":"to have a nap","tr":"echarse una siesta"},{"t":"to have a look at","tr":"mirar"},{"t":"I\u0027ll have a talk with him","tr":"hablar\u00e9 con \u00e9l"}]]]}]],[["sense",{"sn":"13","dt":[["text","{sx|hold||} {bc}{a_link|tener} "],["vis",[{"t":"he had me in his power","tr":"me ten\u00eda en su poder"},{"t":"she had me by the arm","tr":"me ten\u00eda agarrado del brazo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"14","dt":[["text","{sx|bear||} {bc}{a_link|tener} (ni\u00f1os)"]]}]],[["sense",{"sn":"15","sls":["(indicating causation)"],"dt":[["vis",[{"t":"she had a dress made","tr":"mand\u00f3 hacer un vestido"},{"t":"to have one\u0027s hair cut","tr":"cortarse el pelo"},{"t":"have her call me","tr":"dile que me llame"},{"t":"he had it ready","tr":"lo ten\u00eda listo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"16","sls":["(indicating loss, damage, etc.)"],"dt":[["vis",[{"t":"she had her car stolen","tr":"le robaron el auto"}]]]}]],[["sense",{"sn":"17","vrs":[{"va":"to be had"}],"dt":[["text","{bc}ser enga\u00f1ado "],["vis",[{"t":"I\u0027ve been had!","tr":"\u00a1me han enga\u00f1ado!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"18","vrs":[{"va":"to be had"}],"dt":[["vis",[{"t":"there were none to be had","tr":"no hab\u00eda disponibles"}]]]}]],[["sense",{"sn":"19","vrs":[{"va":"to have back"}],"dt":[["vis",[{"t":"can I have my book back?","tr":"\u00bfme puedes devolver el libro?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"20","vrs":[{"va":"to have back"}],"dt":[["text","{bc}volver a invitar "],["vis",[{"t":"we must have you back","tr":"tienes que volver a visitarnos"}]]]}]],[["sense",{"sn":"21","vrs":[{"va":"to have back"}],"dt":[["vis",[{"t":"it\u0027s good to have you back!","tr":"\u00a1qu\u00e9 gusto volver a verte por aqu\u00ed!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"22","vrs":[{"va":"to have it easy\/rough (etc.)"}],"dt":[["text","{bc}tenerlo todo muy f\u00e1cil\/dif\u00edcil (etc.)"]]}]],[["sense",{"sn":"23","vrs":[{"va":"to have it in for"}],"dt":[["text","{bc}tenerle man\u00eda a"]]}]],[["sense",{"sn":"24","vrs":[{"va":"to have it in one"}],"dt":[["text","{bc}ser capaz "],["vis",[{"t":"she doesn\u0027t have it in her to be cruel","tr":"no es capaz de ser cruel"}]]]}]],[["sense",{"sn":"25","vrs":[{"va":"to have it out (with)"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|aclarar}(le) las cosas (a)"]]}]],[["sense",{"sn":"26","vrs":[{"va":"to have off"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|tener} (un d\u00eda, etc.) {a_link|libre}"]]}]],[["sense",{"sn":"27","vrs":[{"va":"to have on"}],"dt":[["text","{sx|wear||} {bc}{a_link|llevar}"]]}]],[["sense",{"sn":"28","vrs":[{"va":"to have over"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|invitar} (a casa)"]]}]],[["sense",{"sn":"29","vrs":[{"va":"to have on one"}],"dt":[["text","{bc}tener\/llevar encima "],["vis",[{"t":"I don\u0027t have it on me","tr":"no lo tengo encima"}]]]}]],[["sense",{"sn":"30","vrs":[{"va":"to have with one"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|traer} (a alguien), tener\/llevar (algo) {a_link|encima}"]]}]]]},{"vd":"auxiliary verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|haber} "],["vis",[{"t":"she has been very busy","tr":"ha estado muy ocupada"},{"t":"I\u0027ve lived here three years","tr":"hace tres a\u00f1os que vivo aqu\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(used in tags)"],"dt":[["vis",[{"t":"you\u0027ve finished, haven\u0027t you?","tr":"ha terminado, \u00bfno?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to have got"}],"sls":["(used in the present tense)","familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|tener} "],["vis",[{"t":"I\u0027ve got an idea","tr":"tengo una idea"},{"t":"we\u0027ve got to leave","tr":"tenemos que salir"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"you\u0027ve got me!"}],"dt":[["text","{bc}\u00a1no s\u00e9!, \u00a1ni idea!"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"to have had it"}],"dt":[["text","{bc}no dar para m\u00e1s (d\u00edcese de una cosa)"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"to have had it (with someone\/something)"}],"dt":[["text","{bc}estar harto (de alguien\/algo)"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"to have to"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|deber}, {a_link|tener que} "],["vis",[{"t":"we have to leave","tr":"tenemos que salir"}]]]}]]]}],"shortdef":["possess : tener","obtain : conseguir","tener"]},{"meta":{"id":"help:1","uuid":"913d72ba-da49-41fa-a27a-0340ba709df5","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["help","helped","helping","helps","so help me","to help out"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"help","prs":[{"mw":"\u02c8h\u025blp","sound":{"audio":"help0001"}}]},"fl":"transitive verb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|ayudar} "],["vis",[{"t":"can I help you?","tr":"\u00bfen qu\u00e9 puedo servirle?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|alleviate||} {bc}{a_link|aliviar}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|serve||} {bc}{a_link|servir} "],["vis",[{"t":"help yourself!","tr":"\u00a1s\u00edrvete!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|avoid||} {bc}{a_link|evitar} "],["vis",[{"t":"it can\u0027t be helped","tr":"no lo podemos evitar, no hay m\u00e1s remedio"},{"t":"I couldn\u0027t help smiling","tr":"no pude menos que sonre\u00edr"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"to help out"}],"dt":[["text","{bc}echarle una mano a"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|ayudar} "],["vis",[{"t":"I was only trying to help","tr":"s\u00f3lo quer\u00eda ayudar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"to help out"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|echar una mano}"]]}]]]}],"shortdef":["ayudar","alleviate : aliviar","serve : servir"]},{"meta":{"id":"life","uuid":"d24c3039-0418-49b3-acc1-e0daf4a6e57b","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["life","lives","life imprisonment","a matter of life and death","as big as life","for dear life","for the life of me","not on your life","that\u0027s life","thats life","the life of the party","to bring back to life","to come to life","to claim\/take someone\u0027s life","to claim someone\u0027s life","to take someone\u0027s life","to claim\/take someones life","to claim someones life","to take someones life","to frighten\/scare the life out of","to frighten the life out of","to scare the life out of","to lose one\u0027s life","to lose ones life","to risk life and limb","to save someone\u0027s life","to save someones life","to take one\u0027s own life","to take ones own life","true to life"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"life","prs":[{"mw":"\u02c8la\u026af"}]},"fl":"noun","ins":[{"il":"plural","if":"lives","prs":[{"mw":"\u02c8la\u026avz"}]}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|vida} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"plant life","tr":"la vida vegetal"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|existence||} {bc}{a_link|vida} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"early\/late in life","tr":"en la juventud\/vejez"},{"t":"later in life","tr":"a una edad m\u00e1s avanzada"},{"t":"I\u0027ve lived here my whole\/entire life, I\u0027ve lived here all my life","tr":"siempre he vivido aqu\u00ed"},{"t":"never in my life","tr":"(jam\u00e1s) en la vida"},{"t":"life of crime","tr":"vida delictiva"},{"t":"way of life","tr":"estilo de vida"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|biography||} {bc}{a_link|biograf\u00eda} "],["gl","feminine"],["text"", {a_link|vida} "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|duration||} {bc}{a_link|duraci\u00f3n} "],["gl","feminine"],["text"", {a_link|vida} "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|liveliness||} {bc}{a_link|vivacidad} "],["gl","feminine"],["text"", {a_link|animaci\u00f3n} "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"vl":"or","va":"life imprisonment"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cadena} "],["gl","feminine"],["text"," {a_link|perpetua}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"a matter of life and death"}],"dt":[["text","{bc}una cuesti\u00f3n de vida o muerte"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"as big as life"}],"dt":[["text","{bc}en carne y hueso"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"for dear life"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|desesperadamente}"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"for the life of me"}],"dt":[["text","{bc}por nada del mundo"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"not on your life"}],"dt":[["text","{bc}ni pensarlo"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"that\u0027s life"}],"dt":[["text","{bc}as\u00ed es la vida"]]}]],[["sense",{"sn":"13","vrs":[{"va":"the life of the party"}],"dt":[["text","{bc}el alma de la fiesta"]]}]],[["sense",{"sn":"14","vrs":[{"va":"to bring back to life"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|resucitar}"]]}]],[["sense",{"sn":"15","vrs":[{"va":"to come to life"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|animarse}"]]}]],[["sense",{"sn":"16","vrs":[{"va":"to claim\/take someone\u0027s life"}],"dt":[["text","{bc}matar a alguien"]]}]],[["sense",{"sn":"17","vrs":[{"va":"to frighten\/scare the life out of"}],"dt":[["text","{bc}darle\/pegarle un susto mortal a"]]}]],[["sense",{"sn":"18","vrs":[{"va":"to lose one\u0027s life"}],"dt":[["text","{bc}perder la vida"]]}]],[["sense",{"sn":"19","vrs":[{"va":"to risk life and limb"}],"dt":[["text","{bc}arriesgar la vida"]]}]],[["sense",{"sn":"20","vrs":[{"va":"to save someone\u0027s life"}],"dt":[["text","{bc}salvarse la vida"]]}]],[["sense",{"sn":"21","vrs":[{"va":"to take one\u0027s own life"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|suicidarse}"]]}]],[["sense",{"sn":"22","vrs":[{"va":"true to life"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|veros\u00edmil}"]]}]]]}],"shortdef":["vida","existence : vida","biography : biograf\u00eda, vida"]},{"meta":{"id":"tell","uuid":"08289779-9d61-429b-af9c-6073c23f16af","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["tell","told","telling","tells","all told","don\u0027t tell me","dont tell me","i\u0027ll tell you what","ill tell you what","i told you so","to tell apart","to tell it like it is","to tell off","to tell (you) the truth","you\u0027re telling me!","youre telling me!","to tell on"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"tell","prs":[{"mw":"\u02c8t\u025bl"}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"told","prs":[{"mw":"\u02c8to\u02d0ld"}]},{"if":"telling"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|decir}, {a_link|contar} "],["vis",[{"t":"he told us the story","tr":"nos cont\u00f3 la historia"},{"t":"he told us what happened","tr":"nos cont\u00f3 qu\u00e9 pas\u00f3"},{"t":"she told me the news","tr":"me dio la noticia"},{"t":"tell me all about it","tr":"cu\u00e9ntamelo todo"},{"t":"tell her that \u2026","tr":"dile que \u2026"},{"t":"tell her hello for me","tr":"dale saludos de mi parte"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|inform||} {bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"tell me when they get here","tr":"dime cuando lleguen"},{"t":"I won\u0027t tell anyone","tr":"no se lo dir\u00e9 a nadie"},{"t":"I\u0027m telling Mom!","tr":"\u00a1se lo voy a decir a mam\u00e1!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|instruct||} {bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"do what I tell you","tr":"haz lo que te digo"},{"t":"they told her to wait","tr":"le dijeron que esperara"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|relate||} {bc}{a_link|contar} "],["vis",[{"t":"to tell a story","tr":"contar una historia"},{"t":"to tell a lie","tr":"decir una mentira"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|discern||} {bc}{a_link|discernir}, {a_link|notar} "],["vis",[{"t":"I can\u0027t tell the difference","tr":"no noto la diferencia"},{"t":"I could tell that she was lying","tr":"me di cuenta de que estaba mintiendo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{bc}{a_link|indicar}, {a_link|se\u00f1alar} "],["vis",[{"t":"the evidence tells us that \u2026","tr":"las pruebas nos indican que \u2026"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"all told"}],"dt":[["text","{bc}en total"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"don\u0027t tell me"}],"dt":[["text","{bc}no me digas"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"I\u0027ll tell you what"}],"sls":["(introducing a suggestion)"],"dt":[["text","{bc}hagamos as\u00ed"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"I told you so"}],"dt":[["text","{bc}te lo dije"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"to tell apart"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|distinguir}"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"to tell it like it is"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}contar\/decir las cosas como son"]]}]],[["sense",{"sn":"13","vrs":[{"va":"to tell off"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|rega\u00f1ar}"]]}]],[["sense",{"sn":"14","vrs":[{"va":"to tell (you) the truth"}],"dt":[["text","{bc}a decir verdad"]]}]],[["sense",{"sn":"15","vrs":[{"va":"you\u0027re telling me!"}],"dt":[["text","{bc}\u00a1a m\u00ed me lo vas a decir!"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|say||} {bc}{a_link|decir} "],["vis",[{"t":"I won\u0027t tell","tr":"no voy a dec\u00edrselo a nadie"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|know||} {bc}{a_link|saber} "],["vis",[{"t":"you never can tell","tr":"nunca se sabe"},{"t":"as far as I can tell","tr":"seg\u00fan parece"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|show||} {bc}{a_link|notarse}, hacerse sentir "],["vis",[{"t":"the strain is beginning to tell","tr":"la tensi\u00f3n se empieza a notar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"to tell on"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|denunciar}"]]}]]]}],"shortdef":["decir, contar","inform : decir","instruct : decir"]}]