[{"meta":{"id":"last:1","uuid":"e3cb8f5b-80db-49ee-995d-2a5567fd8c10","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["last","lasted","lasting","lasts","laster","lasters","to last out"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"last","prs":[{"mw":"\u02c8l\u00e6st","sound":{"audio":"last0001"}}]},"fl":"intransitive verb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|continue||} {bc}{a_link|durar} "],["vis",[{"t":"how long will it last?","tr":"\u00bfcu\u00e1nto durar\u00e1?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|endure||} {bc}{a_link|aguantar}, {a_link|durar}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|survive||} {bc}{a_link|durar}, {a_link|sobrevivir}"]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|suffice||} {bc}{a_link|durar}, {a_link|bastar}"]]}]]]},{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|durar} "],["vis",[{"t":"it will last you a lifetime","tr":"te durar\u00e1 toda la vida"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"to last out"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|aguantar}"]]}]]]}],"shortdef":["continue : durar","endure : aguantar, durar","survive : durar, sobrevivir"]},{"meta":{"id":"last:2","uuid":"bfbe0baa-33fe-4209-a1d9-d5915968f45a","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["last"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"last"},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|en \u00faltimo lugar}, al \u00faltimo "],["vis",[{"t":"we came in last","tr":"llegamos en \u00faltimo lugar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}por \u00faltima vez, la \u00faltima vez "],["vis",[{"t":"I saw him last in Bogota","tr":"lo vi por \u00faltima vez en Bogot\u00e1"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|finally||} {bc}{a_link|por \u00faltimo}, en conclusi\u00f3n "],["vis",[{"t":"last but not least","tr":"por \u00faltimo, pero no por ello menos importante"}]]]}]]]}],"shortdef":["en \u00faltimo lugar, al \u00faltimo","por \u00faltima vez, la \u00faltima vez","finally : por \u00faltimo, en conclusi\u00f3n"]},{"meta":{"id":"last:3","uuid":"d73746d2-8f4e-4374-810e-600529fa3117","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["last","lastly"],"offensive":false},"hom":3,"hwi":{"hw":"last"},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|final||} {bc}{a_link|\u00faltimo}, {a_link|final}"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|previous||} {bc}{a_link|pasado} "],["vis",[{"t":"last year","tr":"el a\u00f1o pasado"}]]]}]]]}],"shortdef":["final : \u00faltimo, final","previous : pasado"]},{"meta":{"id":"last:4","uuid":"605fe4f3-1c93-4f2b-aea7-41397433b735","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["last","lasts","at last","at long last"],"offensive":false},"hom":4,"hwi":{"hw":"last"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}el \u00faltimo, la \u00faltima, lo \u00faltimo "],["vis",[{"t":"at last","tr":"por fin, al fin, finalmente"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}{a_link|horma} "],["gl","feminine"],["text"," (de zapatero)"]]}]]]}],"shortdef":["el \u00faltimo, la \u00faltima, lo \u00faltimo","horma (de zapatero)"]},{"meta":{"id":"last-ditch","uuid":"2f2fb5b9-cadb-414c-b7ee-7a30f6d2d6ad","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["last-ditch"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"last-ditch","prs":[{"mw":"\u02c8l\u00e6st\u02c8d\u026at\u0283"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|desesperado}, {a_link|\u00faltimo}"]]}]]]}],"shortdef":["desesperado, \u00faltimo"]},{"meta":{"id":"last-minute","uuid":"5b035809-a32f-4457-bb58-d288c1b56b63","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["last-minute"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"last-minute","prs":[{"mw":"\u02c8l\u00e6st\u02c8m\u026an\u0259t"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}de \u00faltima hora"]]}]]]}],"shortdef":["de \u00faltima hora"]},{"meta":{"id":"distance:2","uuid":"be8604ae-25f9-45fb-b063-9788a7cd4df4","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["distance","distances","go the distance","last the distance"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"distance"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|distancia} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"the distance between two points","tr":"la distancia entre dos puntos"},{"t":"in the distance","tr":"a lo lejos"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|reserve||} {bc}{a_link|actitud} "],["gl","feminine"],["text"," {a_link|distante}, {a_link|reserva} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"to keep one\u0027s distance","tr":"guardar las distancias"}]]]}]]]}],"shortdef":["distancia","reserve : actitud distante, reserva"]},{"meta":{"id":"leg","uuid":"29c5839d-1495-4355-b3d1-92c07700262e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["leg","legs","legless","a leg to stand on","on one\u0027s last legs"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"leg","prs":[{"mw":"\u02c8l\u025b\u0261"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|pierna} "],["gl","feminine"],["text"," (de una persona, de carne, de ropa), {a_link|pata} "],["gl","feminine"],["text"," (de un animal, de muebles)"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|stage||} {bc}{a_link|etapa} "],["gl","feminine"],["text"," (de un viaje), {a_link|vuelta} "],["gl","feminine"],["text"," (de una carrera)"]]}]]]}],"shortdef":["pierna (de una persona, de carne, de ropa), pata (de un animal, de muebles)","stage : etapa (de un viaje), vuelta (de una carrera)"]},{"meta":{"id":"minute:2","uuid":"560799c5-5939-40ed-bada-da3f9a3a6b0d","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["minute","minutes","at the last minute","hang\/hold on a minute","hang on a minute","hold on a minute","wait a minute","just a minute","this minute"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"minute","prs":[{"mw":"\u02c8m\u026an\u0259t"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|minuto} "],["gl","masculine"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|moment||} {bc}{a_link|momento} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"at any minute","tr":"en cualquier momento"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","ins":[{"if":"minutes","spl":"noun plural"}],"dt":[["text","{bc}actas "],["gl","feminine plural"],["text"," (de una reuni\u00f3n)"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"at the last minute"}],"dt":[["text","{bc}a \u00faltimo momento, a \u00faltima hora"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"hang\/hold on a minute"},{"vl":"or","va":"wait a minute"}],"dt":[["text","{bc}espera un momento"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"just a minute"}],"dt":[["text","{bc}un momento"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"this minute"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|ahora mismo}, {a_link|inmediatamente}"]]}]]]}],"shortdef":["minuto","moment : momento","actas (de una reuni\u00f3n)"]},{"meta":{"id":"thing","uuid":"aab92bef-e87e-4e95-a7df-e3e02e4beefe","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["thing","things","as things stand","a thing or two","first\/last thing","first thing","last thing","it\u0027s (just) one of those things","its (just) one of those things","of all things","to have another thing coming"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"thing","prs":[{"mw":"\u02c8\u03b8\u026a\u014b","sound":{"audio":"thing001"}}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|matter||} {sx|fact||} {sx|idea||} {bc}{a_link|cosa} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"don\u0027t talk about those things","tr":"no hables de esas cosas"},{"t":"how are things?","tr":"\u00bfc\u00f3mo van las cosas?"},{"t":"the main thing","tr":"lo principal"},{"t":"the thing is \u2026","tr":"el caso es que \u2026"},{"t":"to think things over","tr":"pensarlo (bien)"},{"t":"for one thing, \u2026","tr":"para empezar, \u2026"},{"t":"I said no such thing!","tr":"\u00a1no dije tal\/semejante cosa!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|act||} {sx|event||} {bc}{a_link|cosa} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"the flood was a terrible thing","tr":"la inundaci\u00f3n fue una cosa terrible"},{"t":"it\u0027s a good thing that \u2026","tr":"menos mal que \u2026"},{"t":"to do the right thing","tr":"hacer lo correcto"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|object||} {bc}{a_link|cosa} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"don\u0027t forget your things","tr":"no olvides tus cosas"},{"t":"baby things","tr":"cosas para beb\u00e9s"},{"t":"there\u0027s no such thing","tr":"no existe (tal cosa)"},{"t":"I can\u0027t see a thing","tr":"no puedo ver nada"},{"t":"I have just the thing for you","tr":"tengo justo lo que necesitas"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"as things stand"}],"dt":[["text","{bc}tal como est\u00e1n las cosas"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"a thing or two"}],"dt":[["text","{bc}unas cuantas cosas"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"first\/last thing"}],"dt":[["text","{bc}a primera\/\u00faltima hora "],["vis",[{"t":"I\u0027ll do it first thing tomorrow","tr":"lo har\u00e9 ma\u00f1ana a primera hora"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"it\u0027s (just) one of those things"}],"dt":[["text","{bc}son cosas de la vida"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"of all things"}],"dt":[["vis",[{"t":"he\u0027s learning jousting, of all things!","tr":"\u00a1est\u00e1 aprendiendo a justar! \u00bfte lo imaginas?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"to have another thing coming"}],"dt":[["text","{bc}estar muy equivocado"]]}]]]}],"shortdef":["matter fact idea : cosa","act event : cosa","object : cosa"]}][{"meta":{"id":"close:1","uuid":"4cdd5bc1-3f7a-4d08-815b-6170b46822ef","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["close","closed","closing","closes","closable","closeable","close one\u0027s doors","close one\u0027s eyes to","close ranks","close the door","to close up","to close down","to close off","to close out","to close at (a price)","to close at","to close at a price","to close in","to close on"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"close","prs":[{"mw":"\u02c8klo\u02d0z","sound":{"audio":"close_01"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"closed"},{"if":"closing"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (una puerta, un libro, un archivo, etc.) "],["vis",[{"t":"to close one\u0027s eyes","tr":"cerrar los ojos"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"vl":"or","va":"to close up"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (una empresa, etc.) "],["vis",[{"t":"they close the store at five o\u0027clock","tr":"cierran la tienda a las cinco"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"vl":"or","va":"to close down"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (una empresa, etc.) "],["vis",[{"t":"they had to close the restaurant","tr":"tuvieron que cerrar el restaurante"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"vl":"or","va":"to close off"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (una calle)"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"vl":"or","va":"to close out"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (una cuenta)"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"vl":"or","va":"to close out"}],"dt":[["text","{sx|end||} {bc}{a_link|concluir}, {a_link|terminar}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","dt":[["text","{bc}{a_link|hacer}, {a_link|cerrar} (un trato)"]]}]],[["sense",{"sn":"8","dt":[["text","{sx|reduce||} {bc}{a_link|cerrar}, {a_link|reducir} (una distancia)"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"to close up"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (una casa, etc.)"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|cerrarse}, {a_link|cerrar} "],["vis",[{"t":"the door closed behind her","tr":"la puerta se cerr\u00f3 tras ella"},{"t":"they close on Sundays","tr":"cierran los domingos"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|terminate||} {bc}concluirse, {a_link|terminar}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to close at (a price)"}],"dt":[["text","{bc}cotizar a (un precio) al cierre"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"to close down"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (d\u00edcese de una empresa, etc.)"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"to close in"}],"dt":[["text","{sx|approach||} {bc}{a_link|acercarse}, {a_link|aproximarse}"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"to close on"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|cerrar} (un trato), cerrar la compra\/venta de (una casa)"]]}]]]}],"shortdef":["cerrar (una puerta, un libro, un archivo, etc.)","cerrar (una empresa, etc.)","cerrar (una empresa, etc.)"]}]