[{"meta":{"id":"nowhere:1","uuid":"78d35f61-c50c-4165-9a4a-284cac7f9038","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["nowhere","nowhere near"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"nowhere","prs":[{"mw":"\u02c8no\u02d0\u02cc{it}h{\/it}w\u025br","sound":{"audio":"nowher01"}}]},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}en ninguna parte, a ning\u00fan lado "],["vis",[{"t":"nowhere to be found","tr":"en ninguna parte, por ning\u00fan lado"},{"t":"you\u0027re going nowhere","tr":"no est\u00e1s yendo a ning\u00fan lado, no est\u00e1s yendo a ninguna parte"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"nowhere near"}],"dt":[["text","{bc}ni con mucho, nada cerca "],["vis",[{"t":"it\u0027s nowhere near here","tr":"no est\u00e1 nada cerca de aqu\u00ed"},{"t":"it\u0027s nowhere near finished","tr":"no est\u00e1 terminado ni mucho menos"}]]]}]]]}],"shortdef":["en ninguna parte, a ning\u00fan lado","ni con mucho, nada cerca"]},{"meta":{"id":"nowhere:2","uuid":"0aade37f-2705-4a3e-9a23-d6f96c6a88e2","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["nowhere","nowheres","miles from nowhere","out of nowhere"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"nowhere"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}ninguna parte "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"out of nowhere"}],"dt":[["text","{bc}de la nada"]]}]]]}],"shortdef":["ninguna parte","de la nada"]},{"meta":{"id":"middle:2","uuid":"fa3604db-5833-41b5-a4e6-c6244b3c7cf0","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["middle","middles","middle of nowhere","in the middle of"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"middle"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|center||} {bc}{a_link|medio} "],["gl","masculine"],["text",", {a_link|centro} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"fold it down the middle","tr":"d\u00f3blalo por la mitad"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"in the middle of"}],"dt":[["text","{bc}en medio de (un espacio), a mitad de (una actividad) "],["vis",[{"t":"in the middle of the month","tr":"a mediados del mes"}]]]}]]]}],"shortdef":["center : medio, centro","en medio de (un espacio), a mitad de (una actividad)"]},{"meta":{"id":"near:2","uuid":"18c7113e-7797-4af2-87cd-adfbc5a77450","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["near","nearer","nearest","(as) near as i can tell\/figure","(as) near as i can figure","(as) near as i can tell","nowhere near"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"near"},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|close||} {bc}{a_link|cerca} "],["vis",[{"t":"my family lives quite near","tr":"mi familia vive muy cerca"},{"t":"the day of the wedding was drawing near","tr":"se acercaba el d\u00eda de la boda"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|nearly||} {bc}{a_link|casi} "],["vis",[{"t":"near perfect\/impossible","tr":"casi perfecto\/imposible"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"(as) near as I can tell\/figure"}],"dt":[["text","{bc}seg\u00fan parece, {a_link|por lo visto}"]]}]],[["sen",{"sn":"4","vrs":[{"va":"nowhere near"}],"xrs":[[{"xrt":"nowhere:1","xref":"nowhere:1"}]]}]]]}],"shortdef":["close : cerca","nearly : casi","seg\u00fan parece, por lo visto"]}]