[{"meta":{"id":"dimension","uuid":"094893f0-2062-4922-96e0-cde20b9e16fa","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["dimension","dimensions","dimensional","dimensionality","dimensionalities","dimensionally","dimensionless"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"dimension","prs":[{"mw":"d\u0259\u02c8m\u025bnt\u0283{it}\u0259{\/it}n"},{"mw":"da\u026a-"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|dimensi\u00f3n} "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"2","ins":[{"if":"dimensions","spl":"noun plural"}],"dt":[["text","{sx|extent||} {sx|scope||} {bc}dimensiones "],["gl","feminine plural"],["text",", {a_link|extensi\u00f3n} "],["gl","feminine"],["text",", {a_link|medida} "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["dimensi\u00f3n","extent scope : dimensiones, extensi\u00f3n, medida"]},{"meta":{"id":"dimension","uuid":"4550ccea-7e6d-4951-ab58-fa3f096e676d","lang":"es","src":"spanish","section":"alpha","stems":["dimensi\u00f3n","dimensiones","dimensional"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"dimensi\u00f3n"},"fl":"feminine noun","ins":[{"il":"plural","ifc":"-siones","if":"dimensiones"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|dimension}"]]}]]]}],"uros":[{"ure":"dimensional","fl":"adjective"}],"shortdef":["dimension"]}][{"meta":{"id":"size:1","uuid":"8e406fae-c4d6-4c0f-a789-d73e7c45e67a","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["size","sized","sizing","sizes","to size up"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"size","prs":[{"mw":"\u02c8sa\u026az","sound":{"audio":"size0001"}}]},"fl":"transitive verb","ins":[{"if":"sized"},{"if":"sizing"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}clasificar seg\u00fan el tama\u00f1o"]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"to size up"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|evaluar}, {a_link|apreciar}"]]}]]]}],"shortdef":["clasificar seg\u00fan el tama\u00f1o","evaluar, apreciar"]},{"meta":{"id":"size:2","uuid":"30b601c4-851e-4180-899a-4d71de35e335","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["size","sizes"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"size"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|dimensions||} {bc}{a_link|tama\u00f1o} "],["gl","masculine"],["text",", {a_link|talla} "],["gl","feminine"],["text"," (de ropa), {a_link|n\u00famero} "],["gl","masculine"],["text"," (de zapatos)"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|magnitude||} {bc}{a_link|magnitud} "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["dimensions : tama\u00f1o, talla (de ropa), n\u00famero (de zapatos)","magnitude : magnitud"]},{"meta":{"id":"king-size","uuid":"67e7be4d-714e-424c-8902-47473850df2f","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["king-size","king-sized"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"king-size","prs":[{"mw":"\u02c8k\u026a\u014b\u02ccsa\u026az"}]},"vrs":[{"vl":"or","va":"king-sized","prs":[{"mw":"-\u02ccsa\u026azd"}]}],"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}de tama\u00f1o muy grande, extra largo (d\u00edcese de cigarrillos)"]]}]]]}],"shortdef":["de tama\u00f1o muy grande, extra largo (d\u00edcese de cigarrillos)"]},{"meta":{"id":"life-size","uuid":"4066d845-a479-4634-9ae9-47df875f110a","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["life-size","life-sized"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"life-size","prs":[{"mw":"\u02c8la\u026af\u02c8sa\u026az"}]},"vrs":[{"vl":"or","va":"life-sized","prs":[{"mw":"\u02c8la\u026af\u02c8sa\u026azd"}]}],"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|de tama\u00f1o natural}"]]}]]]}],"shortdef":["de tama\u00f1o natural"]},{"meta":{"id":"pocket-size","uuid":"420b0806-1985-4d1f-9885-32d4c0717278","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["pocket-size","pocket-sized"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"pocket-size","prs":[{"mw":"\u02c8p\u0251k\u0259t\u02c8sa\u026az"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}de bolsillo"]]}]]]}],"shortdef":["de bolsillo"]}][{"meta":{"id":"relevance","uuid":"5e13fb29-9bd1-4dde-80dc-f507147b7520","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["relevance","relevances"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"relevance","prs":[{"mw":"\u02c8r\u025bl\u0259v\u0259n{it}t{\/it}s","sound":{"audio":"releva01"}}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|pertinencia} "],["gl","feminine"],["text",", {a_link|relaci\u00f3n} "],["gl","feminine"]]}]]]}],"shortdef":["pertinencia, relaci\u00f3n"]}]