[{"meta":{"id":"he","uuid":"ab25f4f3-ecce-443d-86b0-cc60c3ca71ee","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["he"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"he","prs":[{"mw":"\u02c8hi\u02d0"}]},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00e9l}"]]}]]]}],"shortdef":["\u00e9l"]},{"meta":{"id":"he:1","uuid":"ea39ee9e-43d2-4114-a8ba-355bb8e0f2da","lang":"es","src":"spanish","section":"alpha","stems":["he"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"he"},"xrs":[[{"xrt":"haber","xref":"haber"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"he:2","uuid":"3cacc169-104c-449c-b63c-4b9304206de0","lang":"es","src":"spanish","section":"alpha","stems":["he","he aqu\u00ed"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"he"},"fl":"impersonal verb","def":[{"sseq":[[["sense",{"vrs":[{"va":"he aqu\u00ed"}],"dt":[["text","{bc}here is, here are, {a_link|behold}"]]}]]]}],"shortdef":["here is, here are, behold"]},{"meta":{"id":"him","uuid":"1271f02d-b7d5-4f41-8f6d-96d066b361b4","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["him","he"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"him","prs":[{"mw":"\u02c8h\u026am","sound":{"audio":"him00001"}},{"mw":"\u0259m"}]},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(used as direct object)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|lo} "],["vis",[{"t":"I found him","tr":"lo encontr\u00e9"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(used as indirect object)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|le}, {a_link|se} "],["vis",[{"t":"we gave him a present","tr":"le dimos un regalo"},{"t":"I sent it to him","tr":"se lo mand\u00e9"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(used as object of a preposition)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00e9l} "],["vis",[{"t":"she was thinking of him","tr":"pensaba en \u00e9l"},{"t":"younger than him","tr":"m\u00e1s joven que \u00e9l"}]]]}]]]}],"shortdef":["lo","le, se","\u00e9l"]},{"meta":{"id":"he-man","uuid":"411d14c9-3823-427d-87c6-53ea714c0acb","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["he-man","he-men"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"he-man","prs":[{"mw":"\u02c8hi\u02d0\u02ccm\u00e6n"}]},"fl":"noun","ins":[{"il":"plural","ifc":"-men","if":"he-men","prs":[{"mw":"-m\u0259n"},{"mw":"-\u02ccm\u025bn"}]}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|macho} "],["gl","masculine"],["text"", {a_link|machote} "],["gl","masculine"]]}]]]}],"shortdef":["macho, machote"]},{"meta":{"id":"horse","uuid":"6c365412-6631-4392-830d-bb992c2fcc37","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["horse","horses","h-o-r-s-e","horseless","horselike","from the horse\u0027s mouth","a horse of a different color","from the horses mouth","hold your horses"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"horse","prs":[{"mw":"\u02c8h\u0254rs"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|caballo} "],["gl","masculine"]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"a horse of a different color"}],"dt":[["text","{bc}harina de otro costal"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"from the horse\u0027s mouth"}],"dt":[["vis",[{"t":"I heard it straight from the horse\u0027s mouth","tr":"me lo dijo \u00e9l mismo, me lo dijo ella misma"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"hold your horses"}],"dt":[["text","{bc}un momentito"]]}]]]}],"shortdef":["caballo","harina de otro costal","un momentito"]}][{"meta":{"id":"she","uuid":"92586771-d60e-4513-98f3-7504469a8182","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["she"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"she","prs":[{"mw":"\u02c8\u0283i\u02d0"}]},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|ella}"]]}]]]}],"shortdef":["ella"]},{"meta":{"id":"her:2","uuid":"e66c326e-b449-476a-8fe4-38f0de2f26b9","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["her","she"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"her","prs":[{"mw":"\u02c8h\u0259r"},{"mw":"\u0259r"}]},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(used as direct object)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|la} "],["vis",[{"t":"I saw her yesterday","tr":"la vi ayer"},{"t":"I like her","tr":"me gusta"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(used as indirect object)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|le}, {a_link|se} "],["vis",[{"t":"he gave her the book","tr":"le dio el libro"},{"t":"he sent it to her","tr":"se lo mand\u00f3"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(used as object of a preposition)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|ella} "],["vis",[{"t":"we did it for her","tr":"lo hicimos por ella"},{"t":"taller than her","tr":"m\u00e1s alto que ella"}]]]}]]]}],"shortdef":["la","le, se","ella"]}][{"meta":{"id":"it","uuid":"94acd1ca-5e6f-455a-88de-793903ef2705","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["it"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"it","prs":[{"mw":"\u02c8\u026at"}]},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(as subject; generally omitted)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00e9l}, {a_link|ella}, {a_link|ello} "],["vis",[{"t":"it\u0027s a big building","tr":"es un edificio grande"},{"t":"who was it?","tr":"\u00bfqui\u00e9n era?"},{"t":"one more and that\u0027s it","tr":"uno m\u00e1s y se acab\u00f3"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(as indirect object)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|le} "],["vis",[{"t":"I\u0027ll give it some water","tr":"voy a darle agua"},{"t":"give it time","tr":"dale tiempo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(as direct object)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|lo}, {a_link|la} "],["vis",[{"t":"give it to me","tr":"d\u00e1melo"},{"t":"I don\u0027t understand it","tr":"no lo entiendo"},{"t":"stop it!","tr":"\u00a1basta!"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","sls":["(as object of a preposition; generally omitted)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|\u00e9l}, {a_link|ella}, {a_link|ello} "],["vis",[{"t":"behind it","tr":"detr\u00e1s, detr\u00e1s de \u00e9l"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","sls":["(in impersonal constructions)"],"dt":[["vis",[{"t":"it\u0027s raining","tr":"est\u00e1 lloviendo"},{"t":"what time is it?","tr":"\u00bfqu\u00e9 hora es?"},{"t":"it\u0027s 8 o\u0027clock","tr":"son las ocho"},{"t":"it\u0027s hot\/cold","tr":"hace calor\/fr\u00edo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","sls":["(as the implied subject or object of a verb)"],"dt":[["vis",[{"t":"it is necessary to study","tr":"es necesario estudiar"},{"t":"it\u0027s good to see you","tr":"(me) da gusto verte"},{"t":"it is known\/said that \u2026","tr":"se sabe\/dice que \u2026"},{"t":"it would seem so","tr":"eso parece"},{"t":"to give it all one\u0027s got","tr":"dar lo mejor de s\u00ed"}]]]}]]]}],"shortdef":["\u00e9l, ella, ello","le","lo, la"]},{"meta":{"id":"do-it-yourself","uuid":"a7c9bccf-3427-4925-b8e4-7a675aeda6bb","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["do-it-yourself","do-it-yourselves","do-it-yourselfer","do-it-yourselfers"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"do-it-yourself"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|bricolaje} "],["gl","masculine"]]}]]]}],"shortdef":["bricolaje"]},{"meta":{"id":"know-it-all","uuid":"aa2cffbb-163f-43ae-a74b-34426735a485","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["know-it-all","know-it-alls"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"know-it-all","prs":[{"mw":"\u02c8no\u02d0\u026a\u032c\u02cc\u0254l"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|sabelotodo} "],["gl","masculine or feminine familiar"]]}]]]}],"shortdef":["sabelotodo"]},{"meta":{"id":"Post-it","uuid":"e0f6cfc8-17e6-4926-9357-775b23193b52","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["post-it"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"Post-it","prs":[{"mw":"\u02c8po\u02d0st\u02cc\u026at"}]},"fl":"trademark","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["uns",[[["text","se usa para un papelito con borde adhesivo"]]]]]}]]]}],"shortdef":["\u2014se usa para un papelito con borde adhesivo"]},{"meta":{"id":"Post-it","uuid":"74c54707-a1d8-4e04-afdd-8f3253317c38","lang":"es","src":"spanish","section":"alpha","stems":["post-it"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"Post-it"},"fl":"marca registrada, masculine","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["uns",[[["text","used for a slip of paper with a sticky edge"]]]]]}]]]}],"shortdef":["\u2014used for a slip of paper with a sticky edge"]},{"meta":{"id":"all:3","uuid":"29b9762d-8ad3-45a9-a947-a0a5439e0370","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["all","all in all","all told","in all","and all","at all","(not) at all","to give it one\u0027s all","to give it ones all","when all is said and done"],"offensive":false},"hom":3,"hwi":{"hw":"all"},"fl":"pronoun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|todo} "],["vis",[{"t":"they ate it all","tr":"lo comieron todo"},{"t":"that\u0027s all","tr":"eso es todo"},{"t":"enough for all","tr":"suficiente para todos"},{"t":"the best of all","tr":"el mejor de todos"},{"t":"some of the girls, but not all","tr":"algunas de las muchachas, pero no todas"},{"t":"all I know is that \u2026","tr":"lo \u00fanico que s\u00e9 es que \u2026 , todo lo que s\u00e9 es que \u2026"},{"t":"for all I know","tr":"que yo sepa"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"all in all"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|en general}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"all told"},{"vl":"or","va":"in all"}],"dt":[["text","{bc}en total"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"and all"}],"dt":[["text","{bc}y todo eso"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"at all"}],"sls":["(in questions)"],"dt":[["vis",[{"t":"did you find out anything at all?","tr":"\u00bfsupiste algo?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"(not) at all"}],"sls":["(in negative constructions)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|en absoluto}, para nada "],["vis",[{"t":"he did nothing at all, he didn\u0027t do anything at all","tr":"no hizo nada en absoluto"},{"t":"I don\u0027t like it at all","tr":"no me gusta para nada"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"to give it one\u0027s all"}],"dt":[["text","{bc}dar todo de s\u00ed"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"when all is said and done"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|a fin de cuentas}"]]}]]]}],"shortdef":["todo","en general","en total"]},{"meta":{"id":"as:2","uuid":"2e4cd07a-09cc-4cb8-b848-2766fd7dd1a5","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["as","as is","as it were","as for","as if","as it is","as of","as to","so as"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"as"},"fl":"conjunction","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|like||} {bc}{a_link|como}, {a_link|igual que} "],["vis",[{"t":"(as) white as snow","tr":"blanca como la nieve"},{"t":"she\u0027s as smart\/guilty as he is","tr":"ella es tan inteligente\/culpable como \u00e9l"},{"t":"she\u0027s Italian, as am I","tr":"es italiana, igual que yo"},{"t":"she believes it, as do I","tr":"ella lo cree, y yo tambi\u00e9n"},{"t":"twice as big as","tr":"el doble de grande que"},{"t":"as soon as possible","tr":"lo m\u00e1s pronto posible"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}{a_link|como} "],["vis",[{"t":"do (it) as I do","tr":"haz como yo"},{"t":"knowing him as I do","tr":"conoci\u00e9ndolo como lo conozco"},{"t":"as it happens \u2026","tr":"da la casualidad de que \u2026"},{"t":"as is often\/usually the case","tr":"como suele ocurrir"},{"t":"as was to be expected","tr":"como era de esperar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|when||} {sx|while||} {bc}{a_link|cuando}, {a_link|mientras}, a la vez que "],["vis",[{"t":"I saw it as I was leaving","tr":"lo vi cuando sal\u00eda"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|because||} {bc}{a_link|porque} "],["vis",[{"t":"as I was tired, I stayed home","tr":"porque estaba cansada, me qued\u00e9 en casa"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|though||} {bc}{a_link|aunque}, {a_link|por m\u00e1s que} "],["vis",[{"t":"strange as it may appear","tr":"por extra\u00f1o que parezca"},{"t":"much as it pains me to say so","tr":"aunque me da pena decirlo"},{"t":"try as he might","tr":"por m\u00e1s que trataba"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"as for"}],"dt":[["text","{sx|concerning||} {bc}{a_link|en cuanto a}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"as if"}],"dt":[["text","{bc}como si "],["vis",[{"t":"it looks as if","tr":"parece que"},{"t":"as if I weren\u0027t there","tr":"como si yo no estuviera ah\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"as is"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|tal} (y) como est\u00e1 "],["vis",[{"t":"it\u0027s being sold as is","tr":"se vende tal como est\u00e1"}]]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"as it is"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|tal} (y) como est\u00e1 "],["vis",[{"t":"leave it as it is","tr":"d\u00e9jalo tal como est\u00e1"}]]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"as it is"}],"dt":[["text","{sx|already||} {bc}{a_link|ya} "],["vis",[{"t":"we have too much to do as it is","tr":"ya tenemos demasiado que hacer"}]]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"as of"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|a partir de}"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"as to"}],"dt":[["text","{sx|concerning||} {bc}{a_link|en cuanto a} "],["vis",[{"t":"I\u0027m at a loss as to how to explain it","tr":"no s\u00e9 como explicarlo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"13","vrs":[{"va":"so as"}],"dt":[["text","{sx|in order to||} {bc}{a_link|para}"]]}]]]}],"shortdef":["like : como, igual que","como","when while : cuando, mientras, a la vez que"]},{"meta":{"id":"ask","uuid":"6e3d79e2-25df-4a1b-a110-bc03f5c62a9f","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["ask","asked","asking","asks","asker","askers","to ask for it\/trouble","to ask for it","to ask for trouble"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"ask","prs":[{"mw":"\u02c8\u00e6sk","sound":{"audio":"ask00002"}}]},"fl":"transitive verb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|preguntar} "],["vis",[{"t":"to ask a question","tr":"hacer una pregunta"},{"t":"ask him if he\u0027s coming","tr":"preg\u00fantale si viene"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|request||} {bc}{a_link|pedir}, {a_link|solicitar} "],["vis",[{"t":"to ask someone (for) a favor, to ask a favor of someone","tr":"pedirle un favor a alguien"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|invite||} {bc}{a_link|invitar} "],["vis",[{"t":"she asked us to the party","tr":"nos invit\u00f3 a la fiesta"},{"t":"we asked them over for dinner","tr":"los invitamos a cenar"},{"t":"he asked her out","tr":"la invit\u00f3 a salir"}]]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|inquire||} {bc}{a_link|preguntar} "],["vis",[{"t":"I asked about\/after her children","tr":"pregunt\u00e9 por sus ni\u00f1os"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|request||} {bc}{a_link|pedir} "],["vis",[{"t":"we asked for help","tr":"pedimos ayuda"},{"t":"if you need help, ask","tr":"si necesitas ayuda, p\u00eddela"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to ask for it\/trouble"}],"dt":[["text","{bc}busc\u00e1rsela"]]}]]]}],"shortdef":["preguntar","request : pedir, solicitar","invite : invitar"]},{"meta":{"id":"at","uuid":"fc97ad2e-f9c7-4d90-b512-64b05ea111cd","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["at","at it"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"at","prs":[{"mw":"\u02c8\u00e6t"}]},"fl":"preposition","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","sls":["(indicating location)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|en}, {a_link|a} "],["vis",[{"t":"at the top","tr":"en lo alto"},{"t":"at the rear","tr":"al fondo"},{"t":"at Ann\u0027s house","tr":"en casa de Ana"},{"t":"is she at home?","tr":"\u00bfest\u00e1 en casa?"},{"t":"he was sitting at the table","tr":"estaba sentado a la mesa"},{"t":"someone is knocking at the door","tr":"llaman a la puerta"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","sls":["(indicating the recipient of an action, motion, or feeling)"],"dt":[["vis",[{"t":"she shouted at me","tr":"me grit\u00f3"},{"t":"don\u0027t look at me!","tr":"\u00a1a m\u00ed no me mires!"},{"t":"he\u0027s laughing at you","tr":"est\u00e1 ri\u00e9ndose de ti"},{"t":"to be angry at someone","tr":"estar enojado con alguien"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","sls":["(indicating a reaction or cause)"],"dt":[["vis",[{"t":"he laughed at the joke","tr":"se ri\u00f3 con el chiste"},{"t":"to be surprised at something","tr":"sorprenderse por algo"},{"t":"at the invitation of","tr":"por invitaci\u00f3n de"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","sls":["(indicating an activity or state)"],"dt":[["vis",[{"t":"children who are at play","tr":"ni\u00f1os que est\u00e1n jugando"},{"t":"you\u0027re good at this","tr":"eres bueno para esto"},{"t":"he\u0027s at peace now","tr":"ahora descansa en paz"},{"t":"at peace\/war","tr":"en paz\/guerra"},{"t":"to be at risk","tr":"peligrar"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","sls":["(used for the symbol @)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|arroba} "],["vis",[{"t":"at merriam-webster dot com","tr":"arroba merriam-webster punto com"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","sls":["(indicating a rate or measure)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|a} "],["vis",[{"t":"at 80 miles an hour","tr":"a 80 millas por hora"},{"t":"they sell at a dollar each","tr":"se venden a un d\u00f3lar cada uno"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","sls":["(indicating an age or time)"],"dt":[["text","{bc}{a_link|a} "],["vis",[{"t":"at ten o\u0027clock","tr":"a las diez"},{"t":"at age 65","tr":"a los 65 a\u00f1os (de edad)"},{"t":"at last","tr":"por fin"}]]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"at it"}],"dt":[["vis",[{"t":"while we\u0027re at it","tr":"ya que estamos (en ello)"},{"t":"they\u0027re at it again!","tr":"\u00a1ya empezaron otra vez!"}]]]}]]]}],"shortdef":["en, a","arroba","a"]},{"meta":{"id":"beat:1","uuid":"24674f84-2f7a-477e-b840-4ca3aa6e709e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["beat","beaten","beating","beats","beatable","beat about the bush","beat around the bush","beat a retreat","beat it","beat one\u0027s brains out","beat the bushes","beat the drum","beat the pants off","beat the rap","beat up on","to beat the band","beat it!","it beats me","to beat down","to beat out","to beat up","to beat up on"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"beat","prs":[{"mw":"\u02c8bi\u02d0t","sound":{"audio":"beat0001"}}]},"fl":"verb","ins":[{"if":"beat"},{"if":"beaten","prs":[{"mw":"\u02c8bi\u02d0t{it}\u0259{\/it}n","sound":{"audio":"beat0002"}}]},{"il":"or","if":"beat"},{"if":"beating"}],"def":[{"vd":"transitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|strike||} {bc}{a_link|golpear}, {a_link|pegar}, darle una paliza (a alguien)"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|defeat||} {bc}{a_link|vencer}, {a_link|derrotar} (a un rival, etc.), {a_link|batir} (un r\u00e9cord)"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{bc}{a_link|superar}, ser mejor que "],["vis",[{"t":"nothing beats a nice, hot bath","tr":"no hay nada mejor que un ba\u00f1o caliente"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|avoid||} {bc}anticiparse a, {a_link|evitar} "],["vis",[{"t":"to beat the crowd","tr":"evitar el gent\u00edo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|stir||} {sx|whip||} {bc}{a_link|batir}"]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{bc}{a_link|batir} (alas)"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"beat it!"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}\u00a1l\u00e1rgate!"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"it beats me"}],"dt":[["text","{bc}no s\u00e9"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"to beat down"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|echar abajo} (una puerta)"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"to beat out"}],"dt":[["text","{sx|defeat||} {bc}{a_link|vencer}, {a_link|derrotar}"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"to beat up"}],"dt":[["text","{bc}darle una paliza (a alguien)"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"to beat up on"}],"dt":[["text","{bc}darle frecuentes palizas (a alguien)"]]}]]]},{"vd":"intransitive verb","sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|batir}"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|throb||} {bc}{a_link|palpitar}, {a_link|latir}"]]}]],[["sense",{"sn":"3","vrs":[{"va":"to beat down"}],"dt":[["text","{bc}pegar fuerte, caer a plomo (d\u00edcese del sol)"]]}]]]}],"shortdef":["strike : golpear, pegar, darle una paliza (a alguien)","defeat : vencer, derrotar (a un rival, etc.), batir (un r\u00e9cord)","superar, ser mejor que"]}]