[{"meta":{"id":"this:1","uuid":"7596565b-c0d0-42aa-857b-75c1a900fc5b","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["this"],"offensive":false},"hom":1,"hwi":{"hw":"this","prs":[{"mw":"\u02c8\u00f0\u026as","sound":{"audio":"this0001"}}]},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|as\u00ed}, a tal punto "],["vis",[{"t":"this big","tr":"as\u00ed de grande"}]]]}]]]}],"shortdef":["as\u00ed, a tal punto"]},{"meta":{"id":"this:2","uuid":"10ab2c91-73d0-4130-b76c-44a7fb48950e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["this","these"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"this"},"fl":"adjective","ins":[{"il":"plural","if":"these","prs":[{"mw":"\u02c8\u00f0i\u02d0z"}]}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|este} "],["vis",[{"t":"these things","tr":"estas cosas"},{"t":"read this book","tr":"lee este libro"}]]]}]]]}],"shortdef":["este"]},{"meta":{"id":"this:3","uuid":"6d436d17-aa7f-432f-81a1-f1448bb35f05","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["this","these"],"offensive":false},"hom":3,"hwi":{"hw":"this"},"fl":"pronoun","ins":[{"il":"plural","if":"these"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}este\/\u00e9ste, esta\/\u00e9sta, {a_link|esto} "],["vis",[{"t":"what\u0027s this?","tr":"\u00bfqu\u00e9 es esto?"},{"t":"this wasn\u0027t here yesterday","tr":"esto no estaba aqu\u00ed ayer"},{"t":"this is for you","tr":"esto es para ti"},{"t":"those magazines and these","tr":"aquellas revistas y estas\/\u00e9stas"},{"t":"these aren\u0027t the files I need","tr":"estos\/\u00e9stos no son los archivos que necesito"}]]]}]]]}],"shortdef":["este\/\u00e9ste, esta\/\u00e9sta, esto"]},{"meta":{"id":"these","uuid":"86abdd58-2b3a-43db-9c18-0ff0ba6b0d2c","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["these","this"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"these"},"xrs":[[{"xrt":"this","xref":"this"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"day","uuid":"36a47037-e0a2-4adf-9cdb-68af63dfa9bf","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["day","days","day after day","day in, day out","any day now","in this day and age","one day","the good old days","these days","to make someone\u0027s day","to make someones day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"day","prs":[{"mw":"\u02c8de\u026a","sound":{"audio":"day00001"}}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"the day after tomorrow","tr":"pasado ma\u00f1ana"},{"t":"the day before yesterday","tr":"anteayer"},{"t":"the other day","tr":"el otro d\u00eda"},{"t":"twice a day, two times a day","tr":"dos veces al d\u00eda"},{"t":"every day","tr":"todos los d\u00edas"},{"t":"all day","tr":"todo el d\u00eda"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|date||} {bc}{a_link|fecha} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"what day is (it) today?","tr":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda es hoy?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|time||} {bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"", {a_link|tiempo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"in those days","tr":"en aquellos tiempos"},{"t":"in my day","tr":"en mis tiempos"},{"t":"to the present day","tr":"hasta nuestros d\u00edas"},{"t":"to this day","tr":"hasta el d\u00eda de hoy"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|workday||} {bc}{a_link|jornada} "],["gl","feminine"],["text"," {a_link|laboral}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"any day now"}],"dt":[["text","{sx|soon||} {bc}cualquier d\u00eda de estos"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"in this day and age"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|hoy} (en) {a_link|d\u00eda}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"one day"}],"dt":[["text","{sx|someday||} {bc}alg\u00fan d\u00eda"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"the good old days"}],"dt":[["text","{bc}los viejos tiempos"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"these days"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|hoy} (en) {a_link|d\u00eda}"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"to make someone\u0027s day"}],"dt":[["text","{bc}alegrarle el d\u00eda a alguien"]]}]]]}],"shortdef":["d\u00eda","date : fecha","time : d\u00eda, tiempo"]},{"meta":{"id":"forward:2","uuid":"ea143323-3479-457e-856f-e86727de76df","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["forward","forwarder","forwardest","from this day forward"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"forward"},"fl":"adverb","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|adelante}, hacia adelante "],["vis",[{"t":"to go forward","tr":"irse adelante"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","vrs":[{"va":"from this day forward"}],"dt":[["text","{bc}de aqu\u00ed en adelante"]]}]]]}],"shortdef":["adelante, hacia adelante","de aqu\u00ed en adelante"]},{"meta":{"id":"like:5","uuid":"1e9b2ae7-d39f-47cc-bd4e-f628cef3395b","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["like","like this","like that"],"offensive":false},"hom":5,"hwi":{"hw":"like"},"fl":"preposition","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|como}, parecido a "],["vis",[{"t":"she acts like my mother","tr":"se comporta como mi madre"},{"t":"he looks like me","tr":"se parece a m\u00ed"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}propio de, t\u00edpico de "],["vis",[{"t":"that\u0027s just like her","tr":"eso es muy t\u00edpico de ella"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{bc}{a_link|como} "],["vis",[{"t":"animals like cows","tr":"animales como vacas"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"like this"},{"va":"like that"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|as\u00ed} "],["vis",[{"t":"do it like that","tr":"hazlo as\u00ed"}]]]}]]]}],"shortdef":["como, parecido a","propio de, t\u00edpico de","como"]},{"meta":{"id":"minute:2","uuid":"560799c5-5939-40ed-bada-da3f9a3a6b0d","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["minute","minutes","at the last minute","hang\/hold on a minute","hang on a minute","hold on a minute","wait a minute","just a minute","this minute"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"minute","prs":[{"mw":"\u02c8m\u026an\u0259t"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|minuto} "],["gl","masculine"]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|moment||} {bc}{a_link|momento} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"at any minute","tr":"en cualquier momento"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","ins":[{"if":"minutes","spl":"noun plural"}],"dt":[["text","{bc}actas "],["gl","feminine plural"],["text"," (de una reuni\u00f3n)"]]}]],[["sense",{"sn":"4","vrs":[{"va":"at the last minute"}],"dt":[["text","{bc}a \u00faltimo momento, a \u00faltima hora"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"hang\/hold on a minute"},{"vl":"or","va":"wait a minute"}],"dt":[["text","{bc}espera un momento"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"just a minute"}],"dt":[["text","{bc}un momento"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"this minute"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|ahora mismo}, {a_link|inmediatamente}"]]}]]]}],"shortdef":["minuto","moment : momento","actas (de una reuni\u00f3n)"]},{"meta":{"id":"world:2","uuid":"fb5bab49-d328-49e0-94eb-f25ea4364638","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["world","worlds","for all the world","in the world","out of this world","the world","a world of","(not) for the world","in one\u0027s own world","in ones own world","in a world of one\u0027s own","in a world of ones own","the (whole) world over","to have all the time in the world","to come\/move up in the world","to come up in the world","to move up in the world","to think the world of someone"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"world"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|mundo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"around the world","tr":"alrededor del mundo"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{bc}{a_link|mundo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"the industrialized world","tr":"el mundo industrializado"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|society||} {bc}{a_link|mundo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"the real world","tr":"la realidad"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|people||} {bc}{a_link|mundo} "],["gl","masculine"],["text"", {a_link|gente} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"to watch the world go by","tr":"ver pasar a la gente"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{sx|realm||} {bc}{a_link|mundo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"the fashion world","tr":"el mundo de la moda"}]]]}]],[["sense",{"sn":"6","dt":[["text","{sx|life||} {bc}{a_link|mundo} "],["gl","masculine"],["text"", {a_link|vida} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"his world fell apart","tr":"su mundo se derrumb\u00f3"}]]]}]],[["sense",{"sn":"7","dt":[["text","{sx|planet||} {bc}{a_link|mundo} "],["gl","masculine"],["text"", {a_link|planeta} "],["gl","feminine"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"the world"}],"dt":[["text","{sx|everything||} {bc}{a_link|todo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"to mean the world to someone","tr":"ser todo para alguien"}]]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"a world of"}],"dt":[["vis",[{"t":"a world of difference","tr":"una diferencia enorme"},{"t":"it\u0027ll do you a world of good","tr":"te har\u00e1 la mar de bien"}]]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"for all the world"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{sx|exactly||} {bc}{a_link|exactamente}"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"(not) for the world"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}por nada del mundo"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"in one\u0027s own world"},{"vl":"or","va":"in a world of one\u0027s own"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|en su mundo}"]]}]],[["sense",{"sn":"13","vrs":[{"va":"in the world"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|del mundo} "],["vis",[{"t":"the best in the world","tr":"el mejor del mundo"},{"t":"what in the world \u2026 ?","tr":"\u00bfqu\u00e9 diablos\/demonios \u2026 ?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"14","vrs":[{"va":"out of this world"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|incre\u00edble}, {a_link|fant\u00e1stico}"]]}]],[["sense",{"sn":"15","vrs":[{"va":"the (whole) world over"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}{a_link|por\/en\/de todo el mundo}"]]}]],[["sense",{"sn":"16","vrs":[{"va":"to have all the time in the world"}],"dt":[["text","{bc}tener todo el tiempo del mundo"]]}]],[["sense",{"sn":"17","vrs":[{"va":"to come\/move up in the world"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|prosperar}, {a_link|tener \u00e9xito}"]]}]],[["sense",{"sn":"18","vrs":[{"va":"to think the world of someone"}],"sls":["familiar"],"dt":[["text","{bc}tener a alguien en alta estima"]]}]]]}],"shortdef":["mundo","mundo","society : mundo"]}][{"meta":{"id":"these","uuid":"86abdd58-2b3a-43db-9c18-0ff0ba6b0d2c","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["these","this"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"these"},"xrs":[[{"xrt":"this","xref":"this"}]],"shortdef":[]},{"meta":{"id":"this:2","uuid":"10ab2c91-73d0-4130-b76c-44a7fb48950e","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["this","these"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"this"},"fl":"adjective","ins":[{"il":"plural","if":"these","prs":[{"mw":"\u02c8\u00f0i\u02d0z"}]}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|este} "],["vis",[{"t":"these things","tr":"estas cosas"},{"t":"read this book","tr":"lee este libro"}]]]}]]]}],"shortdef":["este"]},{"meta":{"id":"this:3","uuid":"6d436d17-aa7f-432f-81a1-f1448bb35f05","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["this","these"],"offensive":false},"hom":3,"hwi":{"hw":"this"},"fl":"pronoun","ins":[{"il":"plural","if":"these"}],"def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}este\/\u00e9ste, esta\/\u00e9sta, {a_link|esto} "],["vis",[{"t":"what\u0027s this?","tr":"\u00bfqu\u00e9 es esto?"},{"t":"this wasn\u0027t here yesterday","tr":"esto no estaba aqu\u00ed ayer"},{"t":"this is for you","tr":"esto es para ti"},{"t":"those magazines and these","tr":"aquellas revistas y estas\/\u00e9stas"},{"t":"these aren\u0027t the files I need","tr":"estos\/\u00e9stos no son los archivos que necesito"}]]]}]]]}],"shortdef":["este\/\u00e9ste, esta\/\u00e9sta, esto"]},{"meta":{"id":"day","uuid":"36a47037-e0a2-4adf-9cdb-68af63dfa9bf","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["day","days","day after day","day in, day out","any day now","in this day and age","one day","the good old days","these days","to make someone\u0027s day","to make someones day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"day","prs":[{"mw":"\u02c8de\u026a","sound":{"audio":"day00001"}}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"the day after tomorrow","tr":"pasado ma\u00f1ana"},{"t":"the day before yesterday","tr":"anteayer"},{"t":"the other day","tr":"el otro d\u00eda"},{"t":"twice a day, two times a day","tr":"dos veces al d\u00eda"},{"t":"every day","tr":"todos los d\u00edas"},{"t":"all day","tr":"todo el d\u00eda"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|date||} {bc}{a_link|fecha} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"what day is (it) today?","tr":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda es hoy?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|time||} {bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"", {a_link|tiempo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"in those days","tr":"en aquellos tiempos"},{"t":"in my day","tr":"en mis tiempos"},{"t":"to the present day","tr":"hasta nuestros d\u00edas"},{"t":"to this day","tr":"hasta el d\u00eda de hoy"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|workday||} {bc}{a_link|jornada} "],["gl","feminine"],["text"," {a_link|laboral}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"any day now"}],"dt":[["text","{sx|soon||} {bc}cualquier d\u00eda de estos"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"in this day and age"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|hoy} (en) {a_link|d\u00eda}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"one day"}],"dt":[["text","{sx|someday||} {bc}alg\u00fan d\u00eda"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"the good old days"}],"dt":[["text","{bc}los viejos tiempos"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"these days"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|hoy} (en) {a_link|d\u00eda}"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"to make someone\u0027s day"}],"dt":[["text","{bc}alegrarle el d\u00eda a alguien"]]}]]]}],"shortdef":["d\u00eda","date : fecha","time : d\u00eda, tiempo"]},{"meta":{"id":"part:2","uuid":"38709697-8d18-4be7-9a52-47ff0d2492b5","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["part","parts","for one\u0027s part","for the most part","in part","on one\u0027s part","on the part of one","for my\/his (etc.) part","for his (etc.) part","for my (etc.) part","in these parts","on the part of","to take part (in)","to take part","to take part in"],"offensive":false},"hom":2,"hwi":{"hw":"part"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{sx|section||} {sx|segment||} {bc}{a_link|parte} "],["gl","feminine"],["text"", {a_link|secci\u00f3n} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"for the better part of a year","tr":"durante casi un a\u00f1o"},{"t":"in the latter part of the century","tr":"hacia finales de siglo"},{"t":"the western part of the state","tr":"la parte oeste del estado"},{"t":"the best\/worst part is that \u2026","tr":"lo mejor\/peor es que \u2026"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|piece||} {bc}{a_link|pieza} "],["gl","feminine"],["text"," (de una m\u00e1quina, etc.)"]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|role||} {bc}{a_link|papel} "],["gl","masculine"],["text"," (en teatro, etc.) "],["vis",[{"t":"to play a part","tr":"hacer un papel"},{"t":"to look the part","tr":"tener el aspecto para el papel"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|role||} {sx|influence||} {bc}{a_link|papel} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"to play a part","tr":"jugar un papel"},{"t":"to want no part of\/in","tr":"no querer tener nada que ver con"}]]]}]],[["sense",{"sn":"5","dt":[["text","{bc}{a_link|raya} "],["gl","feminine"],["text"," (del pelo)"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"for my\/his (etc.) part"}],"dt":[["text","{bc}por mi\/su (etc.) {a_link|parte}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"for the most part"}],"dt":[["text","{sx|mostly||} {bc}{a_link|en su mayor\u00eda}, en su mayor parte"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"for the most part"}],"dt":[["text","{sx|usually||} {bc}{a_link|en general}"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"in part"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|en parte}"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"in these parts"}],"dt":[["text","{bc}por aqu\u00ed"]]}]],[["sense",{"sn":"11","vrs":[{"va":"on the part of"}],"dt":[["text","{bc}de\/por parte de"]]}]],[["sense",{"sn":"12","vrs":[{"va":"to take part (in)"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|tomar parte} (en), {a_link|participar} (en)"]]}]]]}],"shortdef":["section segment : parte, secci\u00f3n","piece : pieza (de una m\u00e1quina, etc.)","role : papel (en teatro, etc.)"]}]