[{"meta":{"id":"day","uuid":"36a47037-e0a2-4adf-9cdb-68af63dfa9bf","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["day","days","day after day","day in, day out","any day now","in this day and age","one day","the good old days","these days","to make someone\u0027s day","to make someones day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"day","prs":[{"mw":"\u02c8de\u026a","sound":{"audio":"day00001"}}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"sn":"1","dt":[["text","{bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"the day after tomorrow","tr":"pasado ma\u00f1ana"},{"t":"the day before yesterday","tr":"anteayer"},{"t":"the other day","tr":"el otro d\u00eda"},{"t":"twice a day, two times a day","tr":"dos veces al d\u00eda"},{"t":"every day","tr":"todos los d\u00edas"},{"t":"all day","tr":"todo el d\u00eda"}]]]}]],[["sense",{"sn":"2","dt":[["text","{sx|date||} {bc}{a_link|fecha} "],["gl","feminine"],["vis",[{"t":"what day is (it) today?","tr":"\u00bfqu\u00e9 d\u00eda es hoy?"}]]]}]],[["sense",{"sn":"3","dt":[["text","{sx|time||} {bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"", {a_link|tiempo} "],["gl","masculine"],["vis",[{"t":"in those days","tr":"en aquellos tiempos"},{"t":"in my day","tr":"en mis tiempos"},{"t":"to the present day","tr":"hasta nuestros d\u00edas"},{"t":"to this day","tr":"hasta el d\u00eda de hoy"}]]]}]],[["sense",{"sn":"4","dt":[["text","{sx|workday||} {bc}{a_link|jornada} "],["gl","feminine"],["text"," {a_link|laboral}"]]}]],[["sense",{"sn":"5","vrs":[{"va":"any day now"}],"dt":[["text","{sx|soon||} {bc}cualquier d\u00eda de estos"]]}]],[["sense",{"sn":"6","vrs":[{"va":"in this day and age"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|hoy} (en) {a_link|d\u00eda}"]]}]],[["sense",{"sn":"7","vrs":[{"va":"one day"}],"dt":[["text","{sx|someday||} {bc}alg\u00fan d\u00eda"]]}]],[["sense",{"sn":"8","vrs":[{"va":"the good old days"}],"dt":[["text","{bc}los viejos tiempos"]]}]],[["sense",{"sn":"9","vrs":[{"va":"these days"}],"dt":[["text","{bc}{a_link|hoy} (en) {a_link|d\u00eda}"]]}]],[["sense",{"sn":"10","vrs":[{"va":"to make someone\u0027s day"}],"dt":[["text","{bc}alegrarle el d\u00eda a alguien"]]}]]]}],"shortdef":["d\u00eda","date : fecha","time : d\u00eda, tiempo"]},{"meta":{"id":"day care","uuid":"db6e0d3e-cf58-48bc-9087-1c00b4dbb8ad","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["day care"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"day care"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|servicio} "],["gl","masculine"],["text"," de guarder\u00eda infantil"]]}]]]}],"shortdef":["servicio de guarder\u00eda infantil"]},{"meta":{"id":"day-to-day","uuid":"61c954c5-7eab-445c-a81d-07650b0bdccb","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["day-to-day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"day-to-day"},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|diario}, {a_link|cotidiano}"]]}]]]}],"shortdef":["diario, cotidiano"]},{"meta":{"id":"business day","uuid":"27e37427-0155-4944-8533-d3d66e52efc3","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["business day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"business day"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"," {a_link|h\u00e1bil}, {a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"," {a_link|laborable}"]]}]]]}],"shortdef":["d\u00eda h\u00e1bil, d\u00eda laborable"]},{"meta":{"id":"Independence Day","uuid":"a948d162-6ebd-474f-a5a5-4fe18cb4f789","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["independence day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"Independence Day"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"," de la Independencia (4 de julio en los EEUU.)"]]}]]]}],"shortdef":["d\u00eda de la Independencia (4 de julio en los EEUU.)"]},{"meta":{"id":"Labor Day","uuid":"fe046b45-14fa-4bec-bb93-6eebd3c72459","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["labor day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"Labor Day"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}D\u00eda "],["gl","masculine"],["text"," del Trabajo"]]}]]]}],"shortdef":["D\u00eda del Trabajo"]},{"meta":{"id":"Memorial Day","uuid":"ee5f1bd1-2cee-4c0b-99d6-b58d84e0eff5","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["memorial day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"Memorial Day"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}el \u00faltimo lunes de mayo (observado en Estados Unidos como d\u00eda feriado para conmemorar a los ca\u00eddos en guerra)"]]}]]]}],"shortdef":["el \u00faltimo lunes de mayo (observado en Estados Unidos como d\u00eda feriado para conmemorar a los ca\u00eddos en guerra)"]},{"meta":{"id":"New Year\u0027s Day","uuid":"937dc7df-5e7d-4be3-bcc5-6c60ef29a952","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["new year\u0027s day","new years day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"New Year\u0027s Day"},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"," del A\u00f1o Nuevo"]]}]]]}],"shortdef":["d\u00eda del A\u00f1o Nuevo"]},{"meta":{"id":"present-day","uuid":"979eb057-0376-41ab-87b5-71c5e30dda25","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["present-day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"present-day","prs":[{"mw":"\u02c8pr\u025bz{it}\u0259{\/it}nt\u02c8de\u026a"}]},"fl":"adjective","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|actual}, de hoy en d\u00eda"]]}]]]}],"shortdef":["actual, de hoy en d\u00eda"]},{"meta":{"id":"red-letter day","uuid":"1218b571-5c7c-4798-ad8f-8c226639505f","lang":"en","src":"spanish","section":"alpha","stems":["red-letter day"],"offensive":false},"hwi":{"hw":"red-letter day","prs":[{"mw":"\u02c8r\u025bd\u02c8l\u025b\u032c\u0259r-"}]},"fl":"noun","def":[{"sseq":[[["sense",{"dt":[["text","{bc}{a_link|d\u00eda} "],["gl","masculine"],["text"," {a_link|memorable}"]]}]]]}],"shortdef":["d\u00eda memorable"]}]